召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (18）

P牌學神繼續交流
準學神請先參閱#2 #3 #4

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (17)

Post霸

準學神發問前，請先參閱以下學車迷思！
（Credit: Sunny Prince)

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程系點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都系同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕 駛學校系分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見系，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試系考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就系泊好架車囉。即系成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就系2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就系斜路起步， 成功將部車停系斜路，再成功系斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都系乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正系你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必系考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上系有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生系唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定系駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院系易考D，我系唔認同，因為丙部試大家都系同等條件，唯一唔同條件既只系乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境系指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有D系未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

影響左個template

問題唔知幾：
唔計考個日
P牌第3個工作天早上就拎到
唔洗7日

仲有無
再整落template

都市傳說 駕院係咪易pass好多？

🚘

抽到下星期快期 油塘 15:30，會唔會好多學生？
同埋重考丙部，邊條路線會大機會

有冇忠義自私師傅推薦 7月中考

有需要介紹就搵我啦 希望幫到巴打你
TG:

陣間12點考沙駕，有冇咩要注意呀各位巴打

好緊張，一陣考澤安 第三次啦 求集氣

冷靜 冷靜
放鬆 放鬆
望鏡啊 記住

揸棍波喺忠義街做三手掉頭嗰時，第一手軚扭到45度嗰時就死火。有咩竅門可以做好第一手？

吊靚D極力子 唔好彈 好似係

巴打得唔得

加油，幾點考

考完 衰左了 唔想再考

衰乜野，其實你洗濕左個頭，就唔好放棄啦

巴打 唔好放棄
我續左學牌 考四次先得

剛考完筆試，其實來來去去都係果d題目

最易果關，丙部先係考車大難題

考1線，係公路入右線佢話我無讓後面架車 唉 其實頭2次考我都有比考官踩腳制 今次無踩又正正常常，以為會pass 點知

我都續左一次，頭先死死地氣去交三千幾又排快期 窮學生真係無咁多錢 好想返去求佢比我即場考多次

完全唔敢比屋企人知 一返到屋企媽咪問我係咪今日考車 我話無呀你記錯左

笑左 下次慢慢黎 實得

吊到架車微震？

三次啫，冇天份咪用埸數去撘夠囉

太震姐係吊得唔靚 小小震ok既
其實就咁吊極力子唔洗踩break
不過隻腳要放係break 不時之需
再唔得先踩break+極力子 慢慢吊靚佢

我都俾師傅屌得多
成日搞到車太震又出gagaggagagagga聲

利申：岩岩考到P 有錯屌得細力D

我記憶中學車果陣,吊極力子果時,開始震你要踩返落去小小,然後比油轉波,冇咁易死火.
btw架架車唔同,我係棍私

靠控制好極力子 可以hold住 唔使放曬 唔好俾太多油 俾架車慢慢郁 但手就扭快啲

全程用極力子控制車速 慢慢吊高 有車速就壓返低少少 想慢or唔郁就壓返低極力子 但唔好踩到低 會變空波

驚上斜所以吊高咗，咁樣仲易死

利申：下個禮拜考

棍定自

棍van

我覺得明明技術冇問題但覺得考幾次好慘
錢都算 心理壓力好大
Btw龍心咁勁都fail電單車

考完，肥接近物體

今次啲tick已經少過上2次好多，考到都有啲麻木同灰左

睇見好多人都肥呢個
其實點先叫太接近

如果你硬cut出去就真係忟啲嘅

下次加油啦

第一支燈位後面？ 定上左高速之後

一個車門距離，唔夠就一波/停低

琴日學車停燈口，比阿師傅話空波滑行，我仲未搵到極力子同break一齊踩個時機，有冇師兄教下小弟
利申：棍van

高速，換右邊線準備落斜

呢個位d 車好快

踩brake 等到引擎變聲/chok 先踩離合

我感覺到chok，但個踩極力子個時機係唔係要好準？

考牌要求唔使
如果你真係咁驚咪吊住離合停，停定先踩盡

如果我想出街考係唔係拎咗嗰考期先再搵師傅?

sosad 巴打

我同你嗰情況差唔多, 又係有人衝出黎

你係車側唔夠一個車門 定 車頭距離死車尾唔夠兩個車位?

燒腩巴, 你補考嗰7堂係1堂45分鐘咁計?
咁你而家知考期未? 我仲諗緊

有人衝出黎

呢D叫太接近仆街

其實個考官玩撚哂 碌到路中心個膠袋都叫太接近物件 屌佢老母

我第一次都係肥呢個位 右邊d車好快
望完再望已經有車黎緊

停燈位做咩吊極力子比機會架車溜前溜後，踩停左車拉手制就順手拍去一波ready起步啦？

你係咪無讓天橋車落黎就cut左出去

一定係啦，要見到無車先cut得

冇車仲要入得快

一定要比大淡油cut，我考2次澤安都係睇到無車，比大淡油再轉3波慢慢落

係

終於第二次考完pass 了

我本身讓左一架 跟住去 再發現後面仲有一架 見到有段距離以為無事 點知 當汲取經驗啦

可能丫sir心情唔好

下星期考永孝，感覺仲係患得患失

爬死車頭，應該先望迎頭有無車黎緊，再做打燈望鏡擰頭？定係調轉？試過出左一半先望到有迎頭車

仲有斜路開車極力子要吊幾高？因為試過溜黎被屌，依家我通常吊到架車震晒，但開車時又會向前衝一衝，係咪要㩒番低少少？

謝巴打

Yes 7節45分鐘
我十月尾考

其實我考嗰陣冇人衝出嚟 係自己柒

NICE, 我決定試下街場了

如果前面，係唔係用車頭睇唔睇到做標準

大埔道?

落斜真係冇得行就唯有停住等...

觀塘區邊度有p買

爬頭我師傅教係望遠啲，望鏡，打燈，再望鏡

每次開車都會踩住brake，咁就算吊得唔夠/低得濟 都唔會溜後

佢冇tick你腳制控制不當？

有 輕微 但好過tick嚴重溜後 我上次就係漏後比考官dup停

唔計泊車
我學棍van開車從來唔踩brake
會唔會因為呢樣令考官唔好印象所以肥3次

我係今次跟呢個新師傅佢咁教我 我之前都唔係呢個師傅

係平日斜路開車先踩 平路泊車緊係唔洗

不過我今日考前都有問 唔踩brake得唔得 師傅話無信心就踩 如果唔踩 斜路開車吊得高會向前沖 吊得低就會漏後 所以如果巴打你唔想踩既話 唯有試多啲攞感覺啦 我就驚漏後所以就會踩

教院師傅都無教我踩brake
斜路開車極力子鬆多d 架車比平路更加震就唔會溜後啦

唔係 我一take
但我個陣比人tick左兩個輕微腳制控制不當
even我開車已經一放手制就去唔用踩brake

有機會搵野tick 或者有時你踩brake踩大左chok親啊sir?

棍van我係會比少少油先放手制

可能係因為我判斷錯左黃燈冇衝燈急剎 衝埋出白線停
可能係呢件事掛
但樓上位ching開車前踩brake我覺得會比考官覺得你唔識揸棍而搵野fail你

突然諗起我考試前試車 停車同師傅換番位個下架車溜後 我第一時間唔係踩腳制 係走去比油 有d類似燒軚既聲 師傅無屌 可能費事影響我

踩空油 ？

係踩停拉手制前，我有個問題係踩停左架車但極力子未踩到，架車就死左火

求指教下轉波問題
係咪無論升定降
姐係3轉2 or 2轉3
個步驟都應該係：
踩盡極力子=> 摩刷點 => 加小小油 =>慢慢放哂極力子

想問下落斜前洗唔洗3轉2控制車速 3波落好似會好衝

應該先踩慢架車,慢左落黎時仲未停就已經大腳極力子,左腳踩盡右腳踩停架車,然後再空波手制放左腳

考試嘅話，係

其實可以睇轉數計...
我自己習慣真係路面上面,平時應該HOLD係1500轉左右
唔夠轉數就比D油先轉波,咁就非常順.
記得唔好未搵到摩擦點就比油,一比空油就FAIL

真係唔洗7日 ？？

好似係

唔信你咪7日後先去拎

斜路開車我果個係教
吊 摩擦點 俾少少油 放手制
只要唔彈極力子
架車就唔會標

我果個教，吊高Ｄ，ＦＥＥＬ到震得勁就放手制，就會向前，油都唔洗踩

架van無裝貨就可以吊高磨擦點 唔洗比油放手制就自己去

但一裝重嘢有貨就要比d油 唔係都會溜後

吊極力子唔好放太快 吊多陣 就唔會標前

其實你吊到個位，嫁車會輕微向前左一下，果時就放得手制

中左天光道，由元駕出黎考，有冇野提點，未上第一堂天光道

請問有冇跑馬地棍波師傅推介
排到8月考,衰on9唔記得報棍van

有無人試過考駕院肥左路試
報返出面街場考？

學完元朗駕院，個阿sir廢到爆，就算轉導師都唔想去

我都係元朗駕駛 李金x
第二堂就出街 到我就考我同佢講未學泊位同掉頭
佢反而話我做咩唔同佢講
好彩自己有報幾堂街鐘補下

感激

泊位同掉頭都唔教
堂堂遊車河？

一早就應該搵街Ｃ苦教車啦

利申：元駕２ＴＡＫＥ

而家個師傅係人介紹，45分鐘一堂，我而家上到26堂，都係練緊調頭泊車（我棍波van仔），但我5月中就考啦

我知我自己成日都大意，渣得唔好，但個師傅已經放棄我咁款，有次我斜路開車之後轉彎，我見前面有2條友企得好近，我知自己技術未必過到，咪講聲，前面有2條友wo，洗唔洗等下，點知個師傅話，咁你咪撞死佢囉

佢而家次次都好晦氣咁教我，例如教我望盲點，佢會勁晦氣咁話，望唔望就由你啦
同埋學緊車佢會開住個收音機，我渣車個陣又有d緊張，有時佢比d指示會比收音機影響搞到我聽唔到

黎緊路試應該會肥，想問大家有冇介紹惡都唔緊要，最緊要有耐性教到我野

搵師父 270 45分鐘算唔算貴

唔算 但都唔平

好多都已經280,有d仲去到300

正常人一二堂學哂泊位掉 第三堂就出街 你上到26堂都仲遊緊雲

你學私家自 可能仲好d 唔洗顧轉波極力子 減少一樣顧慮 唔洗分心

巴定絲? 男人應該易上手d 至少有d 概念㗎喎

巴，頭1x堂佢都係同我係九龍塘兜圈…

其實我覺得我ok，到最後我頂唔順叫個介紹人坐係後面睇我上堂，個師傅就即刻叫我出街行，後尾個介紹人都話其實我渣得ok，未至於要叫我兜足咁多堂

再到20堂開始佢先帶我去考試試場調頭泊車，我都承認我自己掌握唔到，但我寧願佢屌我閙我，都唔想佢hea應同晦氣應我

大家有冇有耐性既師傅介紹

開車使鬼踩brake 放手制架車就去

因為唔一定下下停車係拉手掣
有D燈位 你明知佢就轉燈 但都要停一停,可以係吊極力子+印BRAKE
一轉就鬆BRAKE比油

斜路開車師傅教我吊到架車chok1chok先鬆手制 咁就唔會溜後 油都唔使俾

利申學緊未考

架車chok1chok之後要吊住喺同一個位

呢位巴打終於明我講咩

可能我上面表達得唔好 sorry各位巴打 同埋係斜路開車驚溜後先會踩小小 有錯屌得細力啲

考試無話一定要拉手制,但有D位例如半分鐘既燈位,你點都做下樣表演下識得停車拉手制同順利開車

儲定錢重考 天光道 十個考九個肥
我自已都係衰天光道

考斜路開車一定要喎清

我講路試

聽日考 今晚最後一堂又俾呀sir放飛機

5月30油塘 宜家學左6堂 師父教我慢慢黎 淡定啲

考幾點？ 我覺得佢成個考試都係斜路，所以極力子要吊好啲，如果唔係好容易死火。

利申 天光道 1 take

我上面講斜路開車都係講緊路試 考乙部緊係要拉手掣啦

前幾日考完 1 take
晏就既就真係要練到好熟,唔係可以儲定錢重考

肥左丙部路試 最平係咪俾考試費510+租車費1500就得？

考果日都要計一堂錢

yeah!! 轉咗師傅 今日考完1take pass
開心到癲咗!!!
就快要考嘅巴絲要加油呀

唉屌我真係好on9 好想撞木頭撞死我

衝燈？

1140,呢段時間好考？？

搞乜

燈口位上左2波 就黎轉左果陣 見轉黃燈 我即刻dum停 結果白線外停左車
恥笑我吧大家

下星期放學時間考永孝,今次第2take 平時多數夜晚先操車,日頭操過1次
各位巴打有無咩提點下

仲有好多都係250 45分鐘
睇多幾個好啲
不過你有錢就冇所謂啦

push

姓咩家個師傅 廢時其他巴絲中伏

廢事啦…都係人介紹，想好黎好去…

希望大家推薦個師傅比我，賣廣告都唔緊要

tick嚴重 頭碌過白線
巴打應該照衝

我屌，同你一撚樣，已經定速行，其實反正都係過埋仲撚好

唔太好, 近12點 會多家長接送,小心家長會亂停車上落,睇下有冇機會提早報到,愈早考愈好
最重要考試當天一定要學返2堂,
睇下當日路面情況, 好多時啲死車泊左係度就成朝都停左係度.

巴打們 有冇永孝師傅推介
同埋年尾11月先考 5月尾走去學會唔會太早

明明天時地利人和都有齊
朝早考
沙田銀城冇咩車
聽呀sir講個考官都算好人 鬆手
咁都可以肥

I know that feel bro

巴打排緊期？

Same 個教練話個考官好鬆手 果日考幾個都pass 係到我先肥左

想問下係咪一定要本人先可以領取駕駛執照，可唔可以搵人幫我攞？

P?

考車牌本身7分運氣3分技術

yes check過好似得，應該冇問題

我係望左中右鏡 入1波 吊極力子去到g點 望盲點 望鏡冇車既打右燈 鬆手制同時俾油 完成

5月4考油塘好撚緊張 操左幾堂一時得一時唔得

有冇人試過學學下車師傅換新車

同樣揸棍van
揸3架
3架操控唔太一樣
最難捉摸係考試租車果架
點死

我兩ＴＡＫＥ揸過四架

我沙駕1take次次唔同添

我睇左POST頭又問過下啲朋友

如果我想學棍VAN 但係學車要成萬銀仲要一獲過比我覺得好甘 有無巴絲推介點學個CP值係最高

搵街師傅學 再搵d每堂收費

咁就唔洗一炮過

學車唔撚平，冇負擔既就駕院，一TAKE PASS 大約皮三，不過睇你個柒頭都唔得架啦。
一般駕院都TWO TAKE PASS，因為第一次考，C苦都係HEA教，TWO TAKE 約皮九。

街C 苦FOR 窮撚，最平6千就OK。

柒頭先易1take pass
Mk仔先會比人難為

棍van有
點俾你

租車兩千上兩個月堂四千岩岩好

我係報咗棍私家車
你識呢個師傅教唔教私家車?
可以tg俾我,感激不盡

租車係全堂一獲計二千？

2018年仲有人報棍私家

今日下就培正道一take pass
泊車好接近條界 掉頭差啲撞壆 其實可以肥我 不過呀sir同我講 機會呢只得一次 依家我俾一次機會你 自己執生 路試既時候又極多死車障礙物 考完都打定輸數 點知兩part都pass

澤安2 take pass 兩次都係考轉左面果條 覺得好好彩
之後個陣星期二考星期五下晝拎得牌

呢個主任係天使

今日屯門去天水圍去長沙環去荃灣，有時上左80 山路行50我渣左70，好怕中快相，不過我同事話無見到有野閃，遲下都係頂盡65，怕要重考

想問下今年油塘考既巴打有冇抽中過仁宇圍果邊

請教下 如果我棍波三波停車有無問題

我都覺 好感動 真係符碌合格 我會比心機練車
祝各位未考就考既巴絲早日pass

空波滑行✅

咁就最起碼二波先停得？
有乜分別

點會

畀師傅話我唔熟路牌 仲有幾日考 佢剩係補到兩堂畀我

考試你係有責任觀察路面情況，前面要停唔通仲三波衝埋去咩

如果1波，吊極力子到摩擦點 開車之後，再踩返低，架車會繼續開還是冇左動力?

Pass左既炸彈

我明 轉二波/一波 都係減速停車既準備
但唔當我考試啦
三波緊踩腳掣減速到停
再轉返一波開車
對㗎車有無咩問題

無問題，小巴佬都係咁渣

I mean踩低過摩擦點，唔係完全踩低哂。

可以繼續開
你唔咁做果陣調頭泊位點控到車速

印brake減速...

有冇天光道 棍van師傅介紹？

7月頭就考，但係未搵過師傅

追post追到有d淆自己咁遲開始。

下個禮拜二考忠義 棍van 求指點
好驚迦密村

下星期一沙駕兩點鐘
有冇啲咩tips

下星期一沙駕9點, 睇大交合好似話會落大雨

冇落雨學過

今日永孝一take pass

就算無個大tick
控制果part都已經係肥（好似係）

巴打個師傅好唔好 尼緊年尾考永孝

有冇雨都好，見到唔夠光就自己識做著頭燈(唔係高燈)

有雨就開水撥，離前車遠啲同埋預長啲距離剎車

(長文。慎看)

下星期一考鴨駕棍
但今日上堂比平日導師吊
話說小弟不才
腳Break一直操控麻麻
咁係學車期間學左兩套用腳制既方式

平日導師︰
停車點前 – 一腳踩Break去到就黎踩停架車既腳制位度然後慢踩低極力子停定架車
轉低波 – 拖Break直到車速可以轉波時先轉波，轉波期間一直拖住Break

代課導師︰
停車點前 – 先踩少少Break(波段係一/二波)，然後踩低極力子由架車向前漏，到想停個位先踩實個Break停定架車
轉低波 – 想轉波前先鬆油門，由架車個車速自然低到適合轉波既速度，先至踩低極力子轉波，期間可以因應道路情況而唔需要用上腳制

想問咁多位巴打，上面兩種方法，邊套係考試接受呢?

停車點前 keep住踩brake 到位就踩埋極力子停 車速慢未必會死火 你feel到震就好放brake返小小brake或者開始慢慢踩低極力子，如果當時3波行緊一定要轉2波之後先停

轉低波 平路就踩brake減車速，上斜路唔踩車速都會變慢所以理論上可以唔踩brake，之後轉波，
但係踩小小brake著左紅燈會方便其他人知你要收慢

前幾日棍van 1take

謝謝巴打
即係平日導師教既先係正確

我覺得幾好

巴打介唔介紹得

停車兩個方法都得
要留意代課果種停車法
最多一個車位俾你踩哂極力子到踩迫停定
唔係就空波滑行剔剔bye bye

謝謝指教

順便自
打錯英文

印住少少break
踩低極力子
再用深淺break控制

今日落雨
就黎考 好驚個日都落雨

我就係考仁宇圍

有冇p牌仔揸車揸到好撚灰 泊車又唔識

唔識s位

巴打係幾時考？

夜晚自己去練下

衰兩次以上的話， 我建議入駕院
我就係成功既例子

我考s位但我都唔覺得我而家會識泊s
l直頭過晒位添

之前揸架細車
s位幾易入
但都試過分心撞後車頭泵

聽日10:40考油塘棍van
有無師兄講下有咩要注意？
我到最後一堂先叫做3手掉到頭
仲要唔係次次得
好撚淆
又驚聽日會落雨
學車嗰陣未試過落雨
雨刷都唔識開

聽日我會亂過馬路

巴打多謝你
不過今早比平日導師吊我踩迫唔夠力

之前代課果位就話我太大力

平時學車果陣師傅有提我左邊有死車唔可以開超過25km/h
一直都跟足哂
係怕過死車踩過隔離線會俾人肥

你考前會唔會上多堂？三手掉頭最重要腳制唔好放太多

早幾日肥左宏業東 要六月先有得再考

9點師傅叫我係樂富等
係附近練多陣掉頭
之後先去油塘
應該唔夠時間操考試路線

慘
最難係宏業東

巴打係合併同重考？

20/3 考完, pass左, 我係絲

而家P牌操緊車, 身邊d friend全部推翻哂學車動作,例如停車唔駛N波同拉hand brake, 剩係踩住brake,其實有d唔慣

同埋最驚繁忙路段, d車真係左cut右cut, 點樣操車會熟練d? 同埋咩路線最好??

下下停車空波手制起步唔夠快好易比人呠，通常係知道棧燈有排等先空波手制，同埋預早入返波準備起步
第二就真係靠儲經驗，有時知道要cut線見到有位就提早cut, 唔好去到先突然dup車cut, 無咩事盡量唔好cut線行返自己條線

棍van? 肥what?

你學棍,p牌就開自動波?

老實講，俾人屌得多都唔係幾好受
雖然自問EQ幾高，但都俾人屌到好撚頹

證明你EQ未夠高

求救學

點解師傅教我手制空波唔係空波手制

考前行下考試路線好D wor
三手掉頭講真真係唔得咪由佢肥
你肥丙部可能要轉路線=由頭開過

手制空波咪岩

輕腳啲踩
要停曬就踩深啲
你會feel到隻腳好柔

想問下 就停車可唔可以吊番極力子印brake
到停車先落哂極力子同brake?

停車淨係拉手制得唔得？

嘗試答:
睇情況
1: 如果要轉為慢駛既話一定要轉返一波先可以吊極力子印brake
2: 如果confirm 要停既話就可以直接二波落哂極力子同brake, 但記住之後轉返一波起步
有錯請更正
利申: 堂堂都比師傅屌到pk

我想問既就係第二種情況
就到燈位個陣
我成日停車停得太急比師傅屌話chok到頭都痛埋

三個step:
印brake減速=>落哂極力子=>再印brake(全部都慢慢)

試下完全停低前鬆brake, 再細力踩停

你講吊離合器都可以, 但要練多D掌握要踩幾多

再考過

試過打埋hand brake, 點知一轉燈手制唔知點解鬆唔到, 即刻人都慌哂後面架車仲要呠,嚇死
同埋一出馬路真係見到自己問題,就係望鏡唔夠,所以真係想再操熟d定d,唔想害人

除非前面炒或者支燈好耐啦，唔係好少會handbrake
揸揸吓cut 線會狼好多，反正多車大家都要互相dup brake 遷就

想問如果過死車但右邊雙白線應該點過？

考牌？定自己揸車？

自己揸車照騎線囉
考牌唔知，忠=忠義街冇

個牌雪左幾年，係咪搵出面師傅當上堂補鐘練番，當係重新學過但唔洗報考？

明早考
好緊張

加油啊 巴打

唔洗怕

加油 平常心就冇事

落雨考

一個個步驟做就ok ,加油

啱啱考完Pass

個考官係咁講野

今日未考既加油

望對面線
無車 打右燈 望鏡
正常過死車動作
過完打返左燈 望鏡

已炒

遇著仆街官
等排快期

點仆街

D語氣呼呼喝喝
睇哂鏡都話我輕微
全張分紙26個剔

MK仔?

我唔係

我聽日考
你考成點？

今朝沙田銀城1take pass好感動，個阿sir都冇乜野
好彩考緊果陣冇落大雨

掃桿埔炒路試
等快期重考:

等排快期重考路試

腳制運用不當
chok到考牌官飛起

我都係

掃桿埔一tick

有冇巴打開左group吹下車經

求運氣

加油 淡定有錢剩呀

聽日忠義街
驚泊位到時架車太出入唔曬

衰左咪轉駕院囉，易考d

P渣左車3個月都唔敢自己渣得遠

你考邊？

聽朝retake天光道
好驚 唔想再肥
無咁多錢考呀

聽日都重考油塘，第4take喇

加油呀巴打
共勉之

我想問如果我報左棍私，應該點樣先可以轉番棍van，依家排左期8月就路試，棍私就學左1堂，好似幾難學

1堂就放棄？

又唔係話放棄嘅 上堂果陣個師傅成日講話咩棍私好易死火，又話棍van冇呢個問題，仲話易學少少 搞到我有啲心郁郁想轉番棍van，所以想問下真係轉嘅話手續係點 有冇巴打試過

我5月尾考
3月學左2堂
4月頭學左1堂 月尾先再學1堂
希望夠 5月每星期2堂

呢個年頭幾on9先走去學棍私

學棍van
高身易睇位 扭力大無咁易死火 pass咗有1,2牌 考泊s位易d 尾到入到卸貨區就得

學棍私講唔出有乜著數

巴打勁 向難度挑戰

仆街 星期五考完 諗住聽曰去拎牌 仲約左睇車 係咪會拎唔到

想問下，我朋友pass咗棍van乙部，但肥咗路試
但佢話揸唔掂又要轉自動，可唔可以叫駕院嗰師傅幫佢搶快期?

其實乙部pass都應該知棍波點操控
反而丙係考路面情況

佢女仔黎，我都有同佢講過難得pass咗乙部不如頂埋佢
但佢堅持轉自動就算了
不過駕院嗰自動波師傅就好似唔太掂，好似唔想幫搶快期

想問下各位斜路停車既方法，我平路，落斜停車係
落d break,就到停車點，踏盡離合，溜前少少，再落break,停定手制空波

我試過用呢個方法上斜停，好chok,係咪落break 太重呢，其實想問下各位應該點樣停得順d,輕印break,落盡離合？

我其實想問下駕院個租車錢係咪一開始報名個陣比左

睇車速 留多d距離比自己停車 慢慢印break

攞左p牌，但fg月薪得皮三，養唔起車，要雪藏

同你差唔多 但我每星期都拎親戚車 揸下
佢地叫我揸多d 一耐無揸 就會生疏

第一次考有架電單車片埋黎太快停唔到肥左
第二次考轉上山讓對面線先佢唔行我行佢又再行肥左
第三次考雙實線停靚靚讓車先到我行又有車片埋黎
第四次考穩到考官都訓著教

各位巴絲加油，頭三次都係考澤安

通常係計埋
考試日組車錢
落大數度

一波吊極力子停

點解就到停車點仲要比佢溜前?

你踏盡離合咪當你空波囉

澤安1Take pass左 祝大家好運

屌 轉線前未有查看交通情況
腳制控制不當

三次都同一考場咁好
識人4 take次次唔同場

我二波吊住極力子磨擦點落Brake停車無問題

但我好廢，個個話澤安易考我無一次得，反而最尾抽葵涌即刻得

唔知點解聽落覺得似幫緊人保養架車

你整到架車chok一定係因為極力子操作不當.唔關個break事.
上斜停車,你應該要係chok之前開始輕踩極力子,
即係落break後架車就黎冇動力時已經踩左落極力子,break實時極力子應該已經完全踩左落去.

我學果陣,直接比油衝上斜路,有比油時係唔會chok

我都係澤安fail 永考pass
澤安短d 但死車 廢老多d 成日有工程
永考有條新線易過澤安

lm

點解唔吊住極力子Brake停？踩哂落去唔怕有溜後既可能性咩

想問下係咪可以自己報筆試，然後找私人私傅教車再排期考合併？

而駕駛學院個啲就一條龍包曬係咪咁意思

因為我不嬲做開停車都係咁做，定係你地慣性斜路，平路，都係 break ,吊，再break,跟住先踏盡？

搵緊師父 有無人識呢間 有無咩評語？
問咗佢話係跟一個師父 用同一架車考 好似駕駛學院咁
但上網完全搵唔到人講呢間野 好驚伏

平路下斜停車就踩盡極力子再落brake停車手掣
斜路停就吊住磨擦點落Brake停車手掣

我搵機會試試先，唔該師兄

筆試合格就好排定路試 宜加好似排到出年 再搵定師傅 考前幾個月學

Yes呀 駕院會有專人打電話比你 幫你搞哂所有嘢 你負責畀錢同上堂就得

上面 唔記得 quote

我自己就幾時都吊極力子停 停定拉好手掣先踩盡空波

(有d師傅500蚊2堂）如果呢個價建議你上臉書搵bill 合格（ 英文）。教得唔錯，考完牌到依家揸左4個月正正常常

計埋今次考第3次
考油塘
考果時好有信心今次實無死
結果都係肥左
得一個大tick 未有留意交通情況
我想pass姐咁難嫁咩

唔好灰心，岩岩考完第4次都肥左

油塘有咁難咩...你咩位畀人大剔?

下個禮拜考天光道，之前忠義街淨係pass咗調頭泊位

岩岩肥左忠義
臨尾轉入忠義見個呀伯差唔多行都上膊再諗住慢速照行
俾個官煞停

學牌6月到期 想排快期 如果搵人排有冇機會到期前重考?

絕對有，上fb 打排快期，有個叫快期同學會

未有查看交通情況
師父話可能望鏡望盲點望唔夠
明明都起勢係咁望

過猶不及

聽日考天光道 1200

考完報戰況

等幾頁

無嘢了，睇到

我第二次考扎起馬尾去, 不停擰頭望鏡, 搏佢見到我係咁擰頭望盲點

聽日考O
請問你地cfu教泊位果時
回兩手汰果野可唔可以停係度死汰咁回
我cfu話可以 練左幾十次都係咁泊
但youtube教學又話一定要慢行
好confused

《死軚》 運輸署諭：在考試過程中，當汽車停定時而扭死軚三次或 以上者，則作為一項嚴重錯誤處理， 即係「S」。 意思是「不能蓄意踩實迫力 （即係腳制）扭死軚，更加不能拉實手制死扭爛扭」。 但係可以運用吊住極力 子控制技巧﹙即係將離合器維持50比50位置﹚，將汽車固定不動而扭軚

簡單講 係可以停係到扭軚 係太前題係吊好極力子 無溜前溜後 而無踩死break已回直軚

Thx 巴打
利申我考L泊位
係咪S先唔可以

過來人提示，千奇唔撚好報駕駛學院，禁住你黎收錢。今日肥左，個呀sir完全無同我講咩事，睇下我肥咩，直接叫我比錢補考，完全感覺到好有心教
準備下星期出去報快期，再上翻十堂就考。

其實你肥左講咩都無補於事架啦

前半段非常同意，貴到不得了，但呀sir 講咩都哂氣，佢又唔係你隔離，你形容既野可能同當時唔同，出去排，又快又平

想問下有無人排過快期重考，排到之後有十日左右時間夠唔夠練新路？之前係學院肥左。

快期10日上5堂pass 左油塘

今日考永孝第二線小心，葵盛圍有架吊雞車閘左成條線，我諗住等隔離線迎頭車過晒我先慢慢出，結果等左太耐塞死左後面，比考牌官出聲屌

肥左

夠 3堂夠練 5堂熟d

後日考

我都肥撚左永孝

巴打衰咩 有無咩可以提點下 後日第三take了

唉真係屌，去到遇到咁的情況真係唔知點做，阿Sir一直教安全意識等對面線真係冇晒車先行出去

點知考牌官出聲叫我慢慢隊住個頭出隔離線先啦，一有機會就快手走人，後面的車俾你塞死晒

結果肥未有顧及其他道路使用者同考牌官採取行動

不嬲都話考牌係七成運氣

單線見到死車打右燈望埋後準備cut線，果時我收慢左架車
之後見到後面有架車都幾快衝出黎，我咪停一停睇定d囉
之後佢又停左讓我 我一準備開車果下佢又開車
最後個官踏停左我 就叫我一開始唔應該停，直接食住個位上

hi

3take passed
第一次沙駕
第二轉考街忠義迦密村街
最後一次澤安街大埔道passed
歡迎各位巴絲發問 有能力樂意解答

補充棍van

勁牙

我都受左好多考車嘅壓力 希望可以幫輕下現任學神

琴日第一次，都係肥左沙駕，自動van⋯等下星期排快期 ⋯師兄你肥左第一次之後點？排快期出街考再補堂？

星期5考朝早9點考第2次沙駕棍van，平時正正常常，間中都有啲甩漏。希望路面狀況乖乖地啦，又要靠奇跡啦

發覺考車個壓力係大過學校考試/交paper嘅學業壓力好多 考車煩過讀書n倍
考埋呢次再唔掂就唔考住 愧對列祖列宗

有無師兄有出去揾人幫手排重考快期，排到再補堂去考，想問下你地揾邊間排同補堂？

fb有間叫快期同學會，仲有師父介紹
我第二take快期就係揾佢地

幫排快期收幾錢？

300排快期

快抽到嗎？抽完個期唔岩心水可唔可以改？

我都想知，唔該師兄。
另外想問下你覺得佢地個到啲師父好唔好？唔該，麻煩哂

之前用過，等一星期左右通知抽到，10日後考忠義街pass左，用佢師傅補左幾堂都ok

收費係點？

早幾日問過，答左巴打你先
250一堂1600租車另加一堂考試鐘，
例如上八堂，總數3850。

但我自己都想問下
1. 抽到唔岩心水有無得改？
2. 個到介紹啲師傅好唔好？
唔該師兄，麻煩哂，希望大家再考合格

睇黎都好多人用呢個page抽快期再考試都pass

我記得係抽到先比錢，不過應該唔預你改如果個個係咁改都幾唔得閒，你可以試下直接問定佢先

排左9月尾會係跑馬地考自動私家車 考慮緊應該跟師傅好定轉去官塘駕駛學院好
2個差唔多價錢 官駕好在考泊車會易啲 但聽講油塘好難 搵師傅跑馬地既我又唔熟港島路 睇過片好似會好塞車
有無人有係官駕學過/考跑馬地 可以俾啲建議

唔該巴打解答，佢地都有問我下個月邊日唔得，我得1日考唔到之外都得，機會應該大啲，依家等抽到之後就操車，希望2次可以pass

各位師兄姊
我鴨駕5月中考
真係好後悔報駕院
智尊, 勁難約師傅
直情好似求緊佢比我上堂
師傅1星期剩係番4日半工, 星期六日休息
平均2個幾星期先上到一堂

坦白講年紀大, 半個月一堂
每堂上到車都無晒感覺要熱身
但熱身渣得差, 即刻鬧到我飛街
重要係停定係街度鬧10分鐘
鬧鬧下我D鐘都蝕晒
鬧完, 熱完身, 真正學得45分鐘

好想死

駕院你可以要求換師傅
佢鬧你
你可以投訴佢
唔夠鐘
要佢比足
比唔到就直接海關

一係你自己準備唔夠緊張
一係就你心態上有問題
考車係隨時都可以比錢就考得既野
考唔到又無乜大不了
點解會大壓力過學業？

因為fail一次又要嘔錢出嚟 學生哥咪有壓力 筆錢唔細呀，讀書就好閒啦

請問考路試嘅時候，係咪隨機路線？同埋考官會唔會詳細指示你行邊條路線？
e.g. 過咗呢盞燈轉右靠左線行駛

我意思係
當我係考天光道，係咪都唔會事先知道條實際路線，要考官隨機指示？

你呢個問題有d 無聊，點樣事先知道？知就專操一條啦，緊係考果刻同你講轉左轉右啦

可能要等學過自私車既人答你
依到好多人都考貨van

我自己就棍Van 跟外面師傅 考油塘
油塘難都係多死車 多舊時賽跑冠軍 同個迴旋處

佢又無唔足
只不過90分鐘入面有1半停左車
出力抽插我

有問過櫃臺換師傅
但話要1-2星期安排，咁就唔保證考前上晒堂

最慘係之前有2堂係代課
泊車調頭係代課教我
但原來同本身師傅口訣唔同
到番本身師傅叫我泊比佢睇
唔係佢方法就抽插左我成堂

見師傅唔對路就第二三堂直接去counter對質 話師傅唔適合我

如果你係絲 可以同學校講想要個女miss

同埋智專課程上課時間係星一至星日 0830-2330都得 你宜加唔係師傅六日唔得閒喎 直頭係休息唔返工 根本就有問題

你可以屌柒佢 你比哂錢黎學嘢 佢比d咁嘅態度教你 我黎學車唔係黎受你氣

仲有幾多堂?多堂就換師傅啦 無就去投訴
最尾都想屈你補鐘錢 $720兩堂貴到

講起補鐘重死
有錢都無得補
師傅話唔會幫學生補鐘
因為佢唔得閒, 番4日半工D堂爆晒

重有幾堂, 但得番幾星期
學院話轉就上唔晒。

而家街外搵緊街鐘補...
最慘係比佢抽插到無晒信心

轉淚點係代完課之後, 佢就燥狂症

我都有反映過
佢地就答, 我呢D打工仔學生, 平日上夜晚
一晚阿SIR剩係教到2個學生 (7點半到10點半, 3個鐘 = 2個人)

(唔代表我請假可以上日頭, 日頭比晒學生哥)

1星期(5晚)剩係教到10個夜晚學生
每個阿SIR有幾十個夜晚學生
所以同學, 你唔可能要求個個星期上堂

我...

之後上車阿SIR再加一句
阿同學你first take就想合格會唔會太貪。

好明顯係cfu問題啦，俾我一早換撚左佢
我至尊元駕師傅好人，每堂完左都會book定下次時間，上下午夜晚都揀得
佢心態都好有問題啦，firsttake點解唔pass得，駕院本來就係用1takepass做招來，我都係1takepass

每堂完左竟然可以book下堂...
簡直夢幻
我而家重whatsapp求緊佢時間
send極都已讀不回

衰在自己之前無上討論區睇其他師兄姊經驗
以為個個師傅都咁樣

開佢名啦
比人地新學車一陣search佢個名就知伏

咁得意
櫃臺可以代師傅答上唔上得晒堂

我之前都由兩個導師學左兩套唔同停車/轉低波方法
到我早幾日考牌時
雖然衰左
(竟然係衰唔夠瞓體力不繼 不斷彈離合器 )
但經驗話我知
考牌你係要用最熟手既方法去考
我會覺我識多兩個方法係好處多過壞既

陣間下晝掃桿埔
有咩要注意

你係唔係好遲先同師傅溝通
正常師傅唔會咁
我識個朋友報鴨駕
但我朋友自己攞黎衰
上年12月駕院己經比左導師資料佢
佢去到今年2月過埋農曆新年後先聯絡導師
原本4月頭考牌
個導師自己都多客到比唔到時間我個FD
我叫佢換導師
佢又怕煩
最後去左延期考試
宜家排到8月尾先考
條友仲要拖慢版
仲未同導師講佢最新個排期
我等睇佢一陣又話導師比唔到時間佢

我收到學院SMS講導師資料果日
(即大半年前)
已經開始同佢溝通, 佢就覆左我考前3個月再約
之後我1月update佢我拎學牌, 上左模擬駕駛之類
之後有斷斷續續問佢時間
就firm左第一堂3月
之後每次落堂都唔約得下堂
要不停whatsapp轟炸

鴨駕個個叫佢輝哥。

之後代課就搵左個即將離職既比我...
實在HEA到無朋友

咁你真係開佢名啦
你做足晒你要做既野
佢都比唔到期你
咁很肯定係個師傅問題

我係元駕學
個師父係臨考前3個月搵我，叫我編哂2個月邊段時間得閒比佢，跟住一次過編哂 早中夜時間都有

me too 元駕 個師傅好好人
堂堂上完book定下堂 考上兩個半月前學
每個禮拜至少有兩堂
第三次上堂就出街 有問必答

我當初都係因為經濟上許可
諗住報駕院無咁煩又由細到大都被廣告影響以為合格易

所以我一直以為駕院唔會太差
就無特別為意師傅問題

而家已經諗緊second take轉邊度考

其實駕院條路真心易
但合格率仍然咁低, 到底通常係肥乜...
我覺得普遍同學仔同自己都係渣得偏慢
應該車速都肥好多人

師兄你個PLAN咁多堂既..
2個半月, 每星期兩堂...

真係投訴佢啦 駕院課程 街邊質素

你比咗成皮嘢去所謂學校學車 諗住方便一條龍

但質素同街邊搵師傅一樣 咁點得架

咁不如自己搵師傅邊日得閒邊日上堂 即時比錢

駕院條路易係因為你考鴨駕姐
條路易自然要求高架啦

1堂=45mins下話
我當初元駕棍VAN都係上20堂就去考
15個鐘到啦

一堂45分鐘 兩堂咪個半鐘

兩個半月有十幾個禮拜 十幾堂差唔多啦

你底差 真係上多d理論課 雖然堂堂講d嘢差唔多
但唔同講師有唔同演繹方法 吸收多d人經驗

唔識就問 就算駕駛技術唔夠用道路意識補救

實習堂係得咁多 反正比哂錢 理論堂又無限次聽
個時無嘢做筆試個精讀都聽咗三次

預備30蚊
多數樂活道，係唔係都望哂倒後鏡先打燈擰頭過死過線

我果陣肥左都好頹 肥左之後沙駕個師父即刻捉我去比錢排快期 好彩我醒目話同屋企人商量下先冇再跟駕院報快期。 我1月第一次考 但駕院個快期最少都要等到5月先有得再考。我建議你唔好再駕院有聯絡啦，跟街師父啦

理論課其實真係有D用
我都係上理論課先知過完死車番入左邊要睇左盲點
上堂師傅同代課果個都話唔洗
我係渣私家車, 我知VAN唔洗望
但好彩理論課話比我知我要望

岩岩好兩個月

當我知道排街快期
(比300蚊果D..)
可以一個月就重考果陣
講真突然考試壓力無咁大

一直以為其他好似學院咁排大半年先second take
1個月1次就真係有錢就有商量

唔該師兄，我前幾日都係咁，比人拉去counter，我要排到10月，又比多6千，比人當水魚
我都等快期同跟街師學，係駕院肥左個刻好無助，完全覺得啲入係昆9我
點都好，唔該曬

我果陣知道咁快有得再考真係充滿番希望，其實所有肥佬嘅巴絲我相信唔係實力有問題，只係冇運or當日緊張，肥完最頹係要等好耐先再有得考唔憤氣，除非駕院1take啦，否則我都建議肥左駕院嘅巴絲岀番街跟師父

完全同意。
而家身邊一班朋友學車, 我都極力反對佢地去駕院

第一堂已經比人問點解30幾歲先黎學車
手腳反應慢點搞

我覺得三條都有佢地易嘅地方
沙田易在少車
忠義易在夠短(我最中意行，pass得快，同時肥得快 )
澤安我覺得最難，不過就同你真係揸車好相似，有高速有落斜，多死車，多巴士的士。

係，肥幾多次都得

你比左錢就冇計啦 比心機學，唔明就問清楚，下次pass就冇浪費到果6千架啦

想問下師兄姊
港島私家車係唔係得跑馬地一條線? (唔計鴨記)
即係如果衰左抽快期, 揀港島
就一定係跑馬地岩嗎?

有冇p牌仔同我一樣出保險貴到癲

順便爆下料，我師父話啲官好憎入去沙駕到考，因為普遍上完17堂嘅人都唔L識揸 ，我自問學神黎講係揸得好好，舞到部車識飛，師父全程冇理過我，最後個官死要搵野剔我，師父都話我慘。個人分享，希望唔好影響到沙駕嘅同學仔

公喜公喜 準備3個工作迎接p牌

我都聽朋友講而家D官唔鍾意駕院學生
因為佢地都知課程得十幾個鐘上堂...
根本唔識渣車

恭喜師兄
希望我下個月都可以PASS...
最終目標係希望今年考到個牌..

想下年幫細佬渣婚車.

同埋跟街師父有個好處，以我為例，第二三次考我都係跟同一個師父，啲師父自己有個群知道當日有咩好官衰官考邊到，所以可以早啲報到控制到你跟邊個考官，我兩次都係跟好官。當然唔係個個師父都有呢啲窿路啦

成件事好浪漫
加油
你考邊到呀？

鴨駕...
師傅話我應該肥硬
我亦心知自己手車非常唔惦
年紀大半個月渣1.5hrs...每次上車頭30分鐘都好迷失

學車唔關年紀事，冇人話18歲一定pass，30歲一定肥
幾多歲都係跟個考試規則去學車。
駕院啲師傅係咁架 真係唔L洗理佢地
真心仲有一個月時間係好充足
學車個個都懵下懵下唔知要做乜架啦
比心機唔好衰比個師父睇啦 掂架

我自己有睇好多Youtube片
同埋討論區果D...

我見大家都話開車同剎車要望鏡
但師傅一直都無教
想問下係唔係望中鏡?

同埋我見有師兄話轉彎
例如轉右應該望一望左鏡 (驚比人插前)

但我自己轉彎既時候, 實在太無信心
轉右軚只敢望住右邊

咁大鑊，我仲報左沙駕

望中鏡有用架
一黎有D彎路你要望中鏡先睇到後面D車 左右鏡都睇唔晒
二黎望中鏡可以睇到後面架車係咪想爬你頭
如果佢抽出去想爬你頭 你唔望中鏡又cut線咪肥囉

可能我學親都夜晚既原故...
我中鏡成日唔知睇緊乜...
黑媽媽一片
後面有車既時候塊鏡會見到有光 (車頭燈)
但又望唔到距離...
問師傅又話我理埋D唔等洗野

你上左幾多堂???
學晒斜路開停/三手軚/S泊位未???

死記啲步驟反而仲唔記得，你要知點解要望自然會做到岀黎。
首先，你架車本身係停定，其他人自然唔理你會超越你，如果你冇望兩邊就拉手制開車，超越你嘅人就會有危險，然後停車要望後鏡(其實不太重要，只係做比官睇)。每5秒望一次後鏡，例如前面轉燈你可沖可唔沖，但你後面有架車跟到好貼，如果你急剎車就會撞，呢個就係要得閒就望後嘅原因，你唔望就唔知後面有車，預計唔到下一步要點做。
之然你問到轉彎，我用轉左為例，先望左邊有冇電單車沖上黎，再望右邊有冇仆街沖紅燈，再望確認左邊冇人冇電單車，就順便轉埋彎。右邊都一樣

巴打加油
駕院合格率其實同出面差唔多
(計過高出面 <5%)

所以唯有努力D

我約緊補鐘...

咁就祝你pass，但pass左都搵街師父補兩堂穩陣啤，因為上面有師兄講得好岩，駕院係幫你過考試，岀面師父係教你揸車

5堂, 重有2堂就考
斜路, 調頭, 泊位 學左
不過調頭泊位未算掌握得好好
鴨記個場有D難, 超窄

師兄我明你意思啦
應該就係安全意識既問題
我意識到望左先叫「安全」既話
就會自然去望

如果你一早望定後面有車or左右邊有車
前面撞車嘅話你可以兼顧少兩樣野去做到即時反應(急剎/扭軚)

岩啦 平時諗多啲就自然有進步
例如坐小巴當自己係司機，架車轉彎就諗應該要做啲咩，過線又要做啲咩。

想請教一個白痴問題
鴨記條考試, 其實一出學校
第一個彎位就知考邊條 (一係直去一係轉右)
想問知考邊條之後
係唔係要等個官講左轉右
我先可以打右燈
我成日諗個官會唔會好遲先講, 準備時間唔夠

同埋轉線, 係唔係要等個官話轉線, 先可以轉?

見D師兄講過個官會出聲叫而家轉線

但考完筆試成個星期都未有師傅打黎

其實自己住沙田，返工又係依區，所以都冇諗過去其他地方

你智專嗎?
考完筆試要打比學院 (迎新個哥哥仔話最好自己打)
約考期
之後學院應該會有個SMS比你
confirm你個考試日期同埋邊位導師(有埋電話)

好彩我報左非智專 大家記住啦
如果要報駕院既話

唔白痴呀，因為我都問過師父同樣問題
全程考官只係輔助你，即係你認得條路嘅話唔洗等佢，如果你知道下個燈位轉右 個官冇講 你就自己做。
但轉線個考官唔會講你知，同埋你都唔可以問佢行邊條線

非智專感覺OK嗎?
非智專好似都叫苦連天...
見D師兄話成日都full book........

你幾時考？

咁駕院都有佢嘅好嘅，一條龍服務，好多野可以網上搞。不過沙田去九龍塘都好近姐

其實有次師傅訓左教
我覺得自己渣得OK

但佢平時清醒係咁抽插我
我個人就好荒

咁就太好了
即係我其實可以唔洗理佢 (佢講左右就哦下佢..), 自己渣
總之安全送佢番考場

睇考官好唔好人
我遇到個早少少已經講定叫我幾時轉彎
例如轉入利興街後
過左架死車就叫我直駛到街尾再轉右
我另一個FD就遇到個考官係去到公廁位先講叫佢轉入利興街

咁咪證明其實你掂囉 我揸果陣師父最多傾半個鐘電話都冇訓。我係駕院果陣都係咁比師父西面插我，揸得好果陣佢就笑笑口冇乜野，一有少少做得唔好即刻變面，最大問題係你揸車，比佢鬧就冇信心，冇信心就會犯錯，犯錯就比佢鬧，之後一直輪迴，到落堂個人就會好down

同埋報左智專記得玩下佢個模擬考同長駕
對路面經驗會有D用

充滿信心wo
師父教我要應個官收到同埋重複佢嘅指令，一黎比佢知道你收得清楚，二黎你個人都會專注左，柒就柒啲，不過得你同個官知

好官同狗官差距

早 1 2個月booo ok既 可能我係星期日上堂啦
所以多d位

鴨記師兄
我其實覺得個公廁位好難
考線2
我根本望唔到利榮有冇街出黎....
如果伸左個笨頭出去先突然有車轉出黎..
係咪即肥

就黎模擬考了
都幾緊張

長駕我其實覺得呢個設計幾好
真係出下街

我唔知你條線係點都知你咁做會肥。
慢車，停定，伸前你個頭岀去望清楚有冇車先岀

其實係催眠自己大不了出去搵街師傅重考
我發覺渣車真係愈緊張愈大壓力, 就愈唔知自己做緊乜

我其實柒到渣車果陣會口UPUP 講STEP
我過死車...
會好柒地講 望鏡..打燈...望鏡..望盲點...出...打燈..望鏡..望盲點..入番去..

堂堂剩係呢樣都比師傅DIU到落堂

伸人頭=岩
伸車頭=肥

係智專，之前講係話考完筆試合格會有師傅直接搵我，再約埋個考期，如果2個星期冇人搵我就先聯絡返駕院，依家都第9日

仲未定

佢diu你口upup？

師傅唔會搵你約考期嫁
考期要打去搵staff約
(自己情況...有錯就sorry)
有期先有師傅

因為果陣迎新, 好多同學投訴考完筆試無師傅call佢地
個男仔咁樣講

係, 佢話UP得黎都做左
晒口水

因為果個位, 伸人頭都望唔到
完全block晒視線
我問師傅佢剩係話呢D 運氣問題
無技巧

咁都要diu
diu番佢囉 我提自己關你L事

唉, 對住師傅
明知自己係客人
但總係唔敢駁佢
又得番兩堂唔想煩轉師傅

只可以勸後人諗清楚先報駕院

利興街右轉入利樂街???
兩個導師唔同教法
平日導師
雙白虛線位停一停
無車都好
手制空波
再入一波
攞高磨擦點(目的盡快駛離路口)
心中數2/3秒
無車無人就駛出

代課導師
就教去到雙白虛線前慢駛
然後右>>左>>右>>左咁望
無車無人就直接駛出

但果個位最驚其實係你車後面有的士想爬頭陰你

5月8號先筆試 有咩提示

多謝師兄指點
我師傅第3招
雙白虛線前停定
內心祈禱
左邊無車無人就出

我會參考埋師兄你果兩招

下載學車王
做晒佢, 考得。

瘋狂做app

你個方法
我FD個師傅都咁講

冇話邊啲師父禮貌啲架wo
做錯野一樣diu到爆菊

禮貌在著晒制服

我補充, 我朋友女仔去駕院學
師傅真係好有禮
重每堂都多過45分鐘添 (因為早左10分鐘開始)

其實官駕同元駕果啲有咩大分別？ 我見元駕要過萬 官駕8千左右就學到

其實佢地都唔志在你fail定pass
一個月人工都係咁多

唔同營運商

無錯
佢地人工係計鐘既
同合唔合格無關

係, 代課果個師傅話
佢地人工同出面跟車一樣
你合格與否佢地無影響

但學起上黎除左官駕會每堂唔同師傅 係唔係無乜分別 都唔會太差

駕院非智專都會每堂唔同師傅

問題係考路試條線
官駕係考油塘線
好似出名幾難考

油塘要考回旋處
真係有D難, 條路又多車

聽日考忠義街丙部
洗唔洗睇車牌？睇下帶唔帶眼鏡
同想問有咩要注意？

我本身排左係跑馬地 睇片聽人講又係好塞好多車
所以諗緊好唔好橫掂都係難考 不如去駕院穩陣pass左個泊車先

駕院非智專都要一萬

認真講
為泊位就沙駕
鴨駕個泊位都唔係好易

各討論區都話鴨駕泊位難
因為土地問題, 位真係比較窄
暗斜

但非智專每堂55分鐘
我都唔明點解咁得意
智專貴D但少10分鐘

想問一下，泊位果陣，倒後減慢車速係應該點做?

係極力子到摩擦點開車之後，踩低少少。 定係吊住極力子印住個BRAKE減速?

我自己會摩擦點低小小,再鬆手掣
架車唔郁就鬆返小小離合等佢慢慢郁 想佢停就落BRAKE拉手掣
考果陣都係咁做無肥到

鴨駕星期一pass左 我個師傅叫我睇死車既反光，有車黎會有影

係喎我都無留意原來係55分鐘 咁計返又好似抵啲 但佢非智專得平日1930-2230揀 我考試係咪一定係日頭？
感覺上好似元朗/鴨 都易過油塘好多咁

唔會考夜晚
一定早上/下午

合格率差唔多 驚乜 利申沙駕1take

之前聽沙駕d人講因為每堂唔同師傅，所以要多10分鐘review返之前學左d咩野

聽日石蔭丙部 好驚d 廢老亂過馬路

睇你平路定斜路 平路就摩擦點掂住brake放手制
向前斜落去就多啲摩擦點
向後斜就可以唔洗摩擦點，不過要多啲brake

收到最慢，望實佢地想點，等個官知你留意到佢，太近就停

忠義街有咩要注意？好驚

咁睇黎要放棄官駕 但如果跟師傅學 泊車同到真係試場個分別大唔大影響 定都係一樣有枝杆 照跟位泊

迦密村街尾岀大路 望清楚左右冇車先好岀 我眼殘望唔到右邊有車黎

記住出大路既話
望右, 望左, 再望右
(本手冊都係咁寫)

應該係
望右，望左，望右，望左，再望右，再望番左，再住右邊岀

我第一堂重諗：師傅咁好咁做突畀我？

屌好嬲，尋晚望住個鐘望到四點都瞓唔到，六點覺得自己精神唔掂，驚今朝上堂會車死人
晨早留留 send 咗個 whatsapp 俾師傳話今日可唔可以取消，佢話根據公司規定一定要48小時前取消，否則約咗的堂要照話。跟住我話咁我照嚟，至少唔揸或揸少啲，睇佢做。然後我 check 咗個網頁同學費收據，根本連「48小時」哩隻字都冇出現過，然後我 cap 咗圖俾佢 佢乜都冇講，淨係叫我照嚟 其實個網最後一次 update 係 2012，導師果頁都冇佢張圖同名，亦都冇佢個車牌... 屌覺得伏伏地，定係我眼訓所以少少燥底

我考個日都好緊張 前一晚訓左一個鍾
但係都合格 1take

考場附近通常有非官方既位比你練泊車，但要跟機，試過淨係輪泊車，泊左三次就完堂

你臨上堂前取消我覺得照收錢都好應該
你至少24小時前答人啦

2take沙駕pass thank god and師傅

好多謝頭先有個私家車司機好有耐性咁跟住我尾無爬頭 的士司機有舉手多謝我等佢落客
今日全程紅燈都無乜，好暢順，考車真係睇運多過技術
放下心頭大石lu 其他巴打努力

鴨駕個李xx 幾好

你都on9其實鴨駕就係要1take pass

人地安排好晒時間奉旨比你取消咩
仲要咁遲先通知

啱啱pass左忠義街

2nd take
Pass 天光道 轉右

多唔多車呀，星期一考

轉右0死車 我10點9考

聽講街場d 呀sir 會幫手搵好官

我果個好官 我師傅一見無人就叫我9衝考

突然覺得世界好有愛

恭喜

仲有個官好好，無戴 唔cool態度又nice，考完個陣同你講埋再見，唔趕住跳車走，考緊個陣都輕鬆好多

呢個真 果陣未考已經同我講今日邊個好官邊個唔係

求神拜佛

其實係咪好官都係咁考 你奶左嚴重野都係要肥 當平時學車咁考就掂

真係好唔同架 個官唔理你已經會影響你信心

唔理我仲好 我上個星期考個官望窗多過望我 比人望到實你仲緊張

我第一次考個官粒聲唔岀 招呼都唔打 我揸揸下佢係咁寫野 仲側埋一邊唔比我睇 懶係驚影響我 搞到我以為自己做錯咩最後肥埋

係呀，但緊係手鬆好過手緊啦，我新牌仔100 分係不可能，咁又無話衝燈都照pass

可能遇著佢心情差

ching你3take pass好興奮

肥左 好大陰影

下次啦，連登仔１ＴＡＫＥ ＰＡＳＳ可信性唔大

我都考左5次先pass>.<
邊有貢多1take牙考左6次
炒左二架車tt
撞過幾個人，坐過幾個月
但支持你地，堅持就一定得！

見到好多師兄姊都1 take
真係好羨慕
希望到自己考果陣都順順利利

聽過一句說話，一take pass 唔代表你已經渣得好好，好多take pass 亦唔代表你唔適合渣車，我黎緊考第三次，唔會放棄

啱啱2點20 石蔭丙 終於pass

今日衰自己on9肥第2次，下次再考

師兄衰左乜

relax d la，support u

考自動波私家車有問題可以問我

利申：18 歲1take 考到自動波輪椅排 ，石蔭路

其實真係運氣佔好大部份
我自己合格左都唔覺得自己識揸車
有車牌先係真正學車既開始
學車只不過係為考車 唔等於學緊揸車
我師傅都同我講 佢係教我考牌 唔係教我揸車

有冇巴絲打星期二考 一齊打氣 好緊張呀
今日學車泊位個陣仲搞錯咗左右 死緊
左 右直 右盡！！！
明明臨泊位仲記得 揸落又唔記得

話說
我係鴨駕學車時
代課導師都有講
佢唔係教緊我考車
係分享緊揸車經驗
而佢教既方法
其實真係近似出街揸車
反而平日導師係教我考車

今日油塘一take pass

me 星一考
技術不夠唔合格真係怪唔到人
七分運命三分技術
用平常心考 同埋淡定有錢剩

油塘係咪多數都數會轉入地盤好多田螺車果條路考？

觀駕嘅會多啲，街就好少

考邊？ 你好有信心？

點解既 諗住報觀駕

棍van？？？

如果棍
一定叫你沙駕

因為路線短 快 係入去調頭先會塞 你觀駕唔洗入去所以啲官好鍾意叫觀駕學生行

請問下今日pass完，下星期5去運吉處搞唔搞到個p牌？
同埋想問埋有無方法可以睇到報學牌個陣用咩地址 唔記得咗個陣係拎咩地址報

可以

會要你再填過

袋口位睇左交通燈,咁岩係紅燈,我就停左車

你有無揸過果條？ 總括嚟講你覺得油塘難在邊個位

考元朗
師傅教就教哂 學都學哂 做又做到
所以睇當日運氣 d死車 搵食車 生唔生性

斜路三手掉頭 第二三手可唔可踩盡極力子 靠架車溜後溜前 用brake控制速度？

係都係咁而放少少腳，好過佢話你空波滑行

姐係點都要吊少少極力子？ 同埋吊住極力子下要停車 可唔可以先極力子後brake?

吊少少做畀考官睇。停車做翻正常停車步驟就ok。

利申：忠義街

見冇車就比油啦

個 roundabout 同埋入試場路仔 好多廢佬 講真油塘係九龍最難個條線

我依加得油塘同跑馬地簡 跑馬地排左3點 應該勁多人多車 聽人講仲難 咁睇嚟唯有試下油塘 唔得先到時再抽其他場

今日一take pass左澤安

今日觀駕肥左乙部。好灰.練左咁多次都問題唔大。今日考泊位先黎掂膊。

你好緊張

肥乙部濕濕碎啦 下次一定掂

第一日學車 比油好難控制 成日好細力都勁快 比師傅屌
同埋比油應該一下一下比定係踩實

自動波???

我棍VAN
會慢慢印落去油門度

係 垃圾自動波
轉灣個時好難控制

對唔撚住

啱啱pass筆試 想問駕院星期六日個預約考期電話係咪唔辦工

其實
係運輸署唔辦公

好mean

你地轉彎會唔會踩腳制 定收油就算

睇速度,上落斜定平路,個彎有幾彎
最重要係你覺得點先可以穩定入彎

轉彎前收油 如果車速快 再用腳制減速

就出彎 回軚個時輕輕比油 唔好轉完彎都唔識比油 阻住後面

自動波都嫌難真係服撚左你.
有大力唔大力係睇轉數同埋急唔急.
好似打機咁一野就大力踩落去3000轉,又或者你好急咁一野踩落去比油,
就算唔深都好,一樣chok到pk.
慢慢定住係固定轉數(例如1500轉,視乎架咩車,問下師傅),風琴腳咁比油收油就得

轉數錶點睇，點先知幾多速度要幾多轉數，轉低波先唔會chok

與其睇速度轉數 轉波 不如憑下自己感覺
要睇路面狀況 上斜定落斜
淨係講幾多轉數就轉波 會局限咗自己

起步一波 行順咗引擎就嘈之前好轉二波
前面大直路 踩到二三十公里就上三波
轉彎同停車減速落返個二波

轉低波chok好多時係你吊極架子問題
升波同落波試下耐少少吊極力子
踩盡極力子 轉波 吊高一半左右
左腳慢慢放極力子 右腳輕輕比油同時
你會feel到有下會接合咗 架車順咗 就可以放得左腳

下次試下，thanks巴打

btw, 睇1*幾多

通常1*1000 2字咪2000轉

星期四考油塘2點 揸熟咗條路之後有時會急咗想比油過咗某啲燈同埋啲小巴成日雙白格硬過 得返三堂

我又係落波時好chok
個極力子試過好慢咁升返上去都仲係好chok
唔通仲要更慢？
下次我都會試下去到磨擦點之後好慢好慢咁鬆

上波就冇chok既問題

新車落地渣左兩個星期，琴日入完一缸油，行左一日冇左3份1 ，望一望個油耗大概10km/1L, 好似好食油，想問係咪正常
（Lexus NX300, 中型SUV, 9成時間ECO mode, 日日都行一轉上山落山）

我都有時會chok㗎 但知要問題出係邊

我講得唔係幾好 應該係

當行緊三波 40km左右 前面路口停車
先用腳制減速 到20km左右
踩盡極力子
三轉二波 吊起個下唔好太慢
唔係變空波滑行 吊起一半左右 定住
比少少油 再慢慢放隻左腳

簡單d講
唔好太遲先轉波 會做唔砌
減慢車速先轉波
吊起個正常速度
搵啱個點 記得左腳定住一陣 唔定又會chok
比少少油 先再慢放

明白了

先減速, 3轉2 或 2轉1
"踩盡"到"磨擦點" 唔可以長
"磨擦點" 到"升起"就可以長, 再比少少油

當然應快就快 應慢就慢 但架架車大至上差唔多
吊慢d都無所謂反正學緊車 慢慢黎 摸索下部車
到考試就唔會有問題

5月尾考
到以家淨係上左3堂

慢慢都未遲 隔得耐先考，到時仲唔慣同無手感
不過你要小心睇下到時就考個陣洗唔洗加鐘補堂，呢啲錢唔慳得

得番一個月考 以家行左2條考試線加玩下3手調頭
可能5月開始一星期2堂先得

巴打考邊?

永孝

沙駕確定左考期，排到出年1月
通常大概幾時先開始上堂？

通常2個月前
條龍係排到好長

我唔知你個代課性質有無唔同

但我嗰時跟駕院個導師話個學生如果第一次pass會有額外commission (智專課程)

另外其實佢地係做住駕院等出面私人教車師傅牌，因為做打工仔都係1x k，出面私人教可以2,3x k又就自己時間

公價自己搵師父 一堂幾錢幾耐

我都聽過1 take 有額外錢
但而家好似cut左

佢地係等出面私人牌
但全港得1050個....
好多都一世抽唔到
抽到牌月入10萬不是夢

有冇人知新領牌 食飯時間去觀塘排得耐唔耐

考完港島大球場肥咗
同一時間前邊有個女考生
一開頭無乜野
去到中段佢應該比考牌官踩停左
咁我都即刻停低打埋死火燈
之後佢行咗內線 我係中線 佢想轉線避開死車
考牌官叫我讓佢行先
之後去到落斜佢又急停 我停唔切
最後有半架車停左係黃格 仲比考牌官鬧
Btw 有冇人知上網搶快期港島係咪唔會有位？
利申 考第二次

屌你老母，終於第三次pass 了！！！
11點幾天光道轉右，無咩車，未得既加油呀，唔好撚放棄呀！

點睇林x樂 ec pass
Google過好似伏伏地
有無天光道棍van師傅介紹

考官叫你打死火燈

2個月前先開始上堂
咁咪上得好急

你到時會覺得寧願遲D集中上晒佢...
我本身都想早D上預時間補鐘
點知鴨記話無得補
而家四圍搵緊街鐘

比少少油先放極力

冇呀，我自己打
我見係路中間又多車同有死車

大球場快期應該一個月多d 就有

未聽過師傅教要打死火燈
有黃格距離前車遠d
一來可以係黃格前停 等到冇車先去
二來真係踩左黃格都可以龜速跟

打死火燈

我PASS 左都唔識點打死火燈
連冷氣點樣開呀收音機點用都唔撚識

學車好日都唔落雨
考先黎落
好彩考官上車前問左點開水勃

應該係我講得唔清楚 ，係兩個情況嚟
但我最後都踩黃格

考車講運，不過點解你要跟咁貼個女學神

我都唔知點解 我二波比少少油就已經貼到尾咁濟
衰自己貼得太埋
但個人覺得港島條路有啲難

港島最易架啦

打死火燈 點解你會用呢招

就咁停都得啦 亂咁打死火燈fake鳩埋其他司機
不正確訊號有無大剔

今日一take 繼續幫下手解答問題

見到前面係女就狗衝

係咩，咁可能係我問題

咁又冇喎，佢衰黃格

我衰黃格

我都試過打死火燈pass
有廢老係前面推手推車妹妹下

咁行普通街有咩情況先會打死火燈
上落客？

我又點知前車個死火燈係叫我爬定唔爬

我都覺得無問題嘅

死火燈 = 危險警告燈
要警告其他道路使用者道路上有危險嘅時候用？

一時時，試過兩三個字，又試過大半個鐘

如果係上落客唔好爬 上落客好快就走
免得你爬頭緊時 佢又開車 cut唔返原本條線

搵食車個燈不嬲廢就知，咁如果私家車減速死火燈呢？
我中過伏前車減速死火燈擺埋一邊諗住佢停，我一踩油佢就扭右原來u turn
所以的士小巴以外打死火燈都唔好爬？

巴士的士小巴最好唔好爬 等多陣 好快上落完 由其是多車個時

爬唔係唔得 問題係自己要處理到 突然閃個人出黎 嚇一嚇就唔好 因為好多盲毛乘客攝車邊追巴士 or一落車睇都唔睇過馬路

普通司機死火燈都係亂鳩咁打 所以見有死火燈就減速慢駛 睇下佢想點

Where 邊位師傅

專誠返黎多謝各位教過小弟既巴打
小弟1take得左喇

元駕 -6pass

如果快速公路見到前車打死火燈嘅話就要打醒十二分精神，通常收返慢先，因為多數係前面有意外或者塞車

題外話，如果你讓完人cut線，佢打返死火燈俾你嘅話，係講「唔該」咁解。下次有人讓你你都可以打返被對方

閃三下 好似係

唔好意思 有野想問 關於學習執照續牌
2年前 考貨van fail左丙部份 無再續牌
有2個問題想問：

1. 個學習執照續牌過左期 係咪直接上運輸署到續牌就可以 之後再報考

2. 我仲洗唔洗考番甲同乙部分呢，定直接考丙部路線就可以？

印象中 學牌係攞黎學車 考試唔洗用到學牌 姐係你無學牌都可以考車 有路票就得

你想補鐘or搵師傅教你車 咁就要申請返學牌

你勁嘅可以慳返學牌錢 直接去考

甲部姐係筆試 好似pass一次就成世唔洗再考 乙部如果係考返同一個車種就可以唔洗再考

(好似係)

岩岩上星期考完，衰緊張on9冇讓救護車開出黎。。。

冇學牌考唔到試 唔好fake 鳩人啦

冇牌駕駛
上上面應該冇考過試 唔知考果陣要攞咩出黎

岩岩睇到原來元駕
唔知你駕院係點 路票寫左要帶d咩比考官check
其中一樣係學牌

無學牌就去考試 唔洗開車就肥

點可能唔洗學牌呀

我都係上網睇 所以咪話好似係

運輸署條例真係咁寫
咁真係唔知點解考車果陣要比學牌佢睇

原來帶過期學牌都得 sor

都要學牌

如果駕駛考試的路試部份會在現有的學習駕駛執照的屆滿日期後才舉行，我是否必須續領學習駕駛執照？

根據香港法例第 374章《道路交通條例》，學習駕駛者在任何道路上駕駛車輛，必需持有有效的學習駕駛執照，但學習駕駛者在進行駕駛測驗時則屬例外。如果該學習駕駛執照在路試日期或之前屆滿，而學習駕駛者在這段期間不駕駛，可以無須再申請學習駕駛執照，但在應考路試時，請帶備已屆滿的學習駕駛執照。反之，如該學習駕駛執照屆滿後，仍需要學習駕駛，便須續領學習駕駛執照。

屌你老母未清楚就話鳩人 我都唔知講乜好 邊個fake邊個

姐係唔洗再申請 過期都可以考試

其實肥不顧及其他道路使用者可以點搞
有無ching解答到

阿SIR話衰呢條通常都係路人、手推車、單車

即係唔關我讓唔讓線出問題？

今日9點考掃桿埔
全程車個考官都無出過聲
屌拎成績個陣比佢剔呢樣

讓線你講緊優先權?

優先權車輛都有比佢剔

讓線冇比人過先比考官剔過

渣果陣有冇見到路人過馬路, 單車, 手推車呢D先

自問自己今日全部讓線都有停 睇清新哂先再出
同埋今日考個陣條路都已經係少車暢順

又真係無 今日成程車都好順

真係R爆頭都諗唔明自己衰乜 屌那星

考車唔係學車
車前後無學字牌
考官叫你入學禁路段就要入

考官有冇同你講過野 除左轉左轉右
通常佢出聲都唔方好野

咁可能真係你望唔到側邊有呢類野出黎
但考官望到, 而佢又知你望唔到
而當時你無對佢地造成即時危險, 所以佢無行動

肥左兩次忠義
今日永考一take pass

清，你咁樣係３ＴＡＫＥ，怪唔之得咁多連登仔話自己 １ ＴＡＫＥ啦

都市傳聞係成為連登仔可以1 TAKE PASS

個考官成程都無出過聲除左轉左轉右

你個考官編號, 會唔會係網上大有名堂果幾個

有無得參考下

你跟番你個考官號碼去谷狗下試試
雖然對件事無幫助, 快期加油

重考排快期要考試後7個工作天定點???

今日最尾返試場有條撚樣大搖大擺係條馬路到磨下磨下 其他人一早上返曬行人路 好彩最後無比考官剔姐

恭喜師兄合格

好彩個考官算係咁
一開始起步既時候條友影帝咁樣chok 前chok後 我都廢時理佢
之後一路慢慢去定啲黎就pass了

爬左3架車 打燈望哂鏡盲區都比人剔

太遲扭軚出去? 定係返自己條線無望左鏡

唔知係咪太早扭軚定點
明明已經好小心

太早冇問題 見到前面有問題提早過線係好嘅表現

係咪cut咗線先望鏡盲區呀 已經騎住對面線先望就會肥

應該係衰呢樣 心急左 唉

經一事 長一智 下次加油

多謝巴打

其實真實邊洗做咁多動作

我考個陣有下急停左佢簿都飛起埋
差D笑左出聲
個下仲心諗係咪已肥

我啱啱考，直頭俾個考官開口屌話腳掣太重
好彩pass左

今日石蔭一take pass 落雨果然好好考
條路暢通無阻 得一架dc突個頭出黎 其餘都好順

今日澤安1take pasa

宏業東收左皮 好sad

衰乜，我第一次都係宏業東，第二次元朗村PASS

太接近物體，爬頭既時候同前面死車唔夠距離

肥一次要比多5千幾?

今日第一堂學車，有乜要注意？

棍定自?

棍

無 死下火俾師傅屌下先啦

係呀，好肉赤
但都要照比
各位準備考&等補考既師兄加油

p牌最近出左部二手車 (白色) 車身有花
想買補色筆自己補, 出面補太貴,同埋對自己未夠信心可以完全唔刮花
想問下邊間買會比較好? 我出去鴨記睇, 白色都有分好多種
會唔會開架車過去對返色會更好?
或者會唔會有邊間買會推薦下我..

買車成個流程用左幾耐時間?

有冇巴打試過平日9點3考元朗，呢啲返工時間會唔會好多車
諗緊去唔去改期

都幾耐,買賣雙方都第一次,
上廿八網搵車,考車一直KEEP住睇二手車,所以大致上知道咩BUDGET買咩心水車
運氣好好,第一次聯絡就搵到好賣家(當然中途有搵過其他賣家,不過有車房有放飛機)
最後只係睇過一部車就直接落左決定
同一部車睇左兩次車(兩日),再搵驗車(驗車要預早3日入數),之後再去搞保險,運輸署轉名(一日)
表面用左3日,實際上都搞左一個星期

推返上我原本個問題:
最近出左部二手車 (白色) 車身有花
想買補色筆自己補, 出面補太貴,同埋對自己未夠信心可以完全唔刮花
想問下邊間買會比較好? 我出去鴨記睇, 白色都有分好多種
會唔會開架車過去對返色會更好?
或者會唔會有邊間買會推薦下我..

你出左架咩車
$150k~$170k budget
完全唔知買咩款好

想問下掃桿埔有幾多條路線
有d網話2條，有d又話4條

我買左部MAZDA 3 - 50K
你呢個BUDGET 一定買到大把14年後車款
即使係歐洲車技術都成熟左 冇咁易壞,好睇你自己喜好
-HATCHBACK;有尾箱
-兩座;4/5座;7座
-兩門 四門
睇你本身對車既美感要求
咁多車款,如果溝女買AUDI就冇錯. 本身都想買部A5 100K以下威下
但係始終有一定年份,怕多野整,所以放棄左
老實講,我買完部車,第二日出去停車場S位已經刮到小小牆...
P牌唔介意買部平車練下冇咁心痛(我個部本身真係好新好靚,刮到個下真係肉都痛)

你有無留返一兩堂係考學前操一操 上埋最後個堂直落考試

如我考9:15咁早可能個朝真係要去到就考，冇得熱身
除非駕院開8點幾而我師傳又陪我咁早
呢樣都係其中一樣concern好唔好改時間...

係咪至專? 至專最早可以0830上 但都係得個45分鐘 上得一堂 四條考線根本行唔哂 行一條起碼都15分鐘 仲要你師傅肯咁早上堂先得

平日 lunch前後考最好 10點 or 2點左右
因為一到lunch工業村d人放飯 一係d盲毛單車送外賣 比較麻煩

加上你預有最後兩堂係考之前上 個半鐘比你泊一泊位 同埋去四條考線兜個圈 睇下當日情況 邊到位多死車

純粹個人意見 可能你無改時間反而一take pass呢

係智專呀，原來0830已經開始有堂咁勤力
我淨係補考出街，唔洗泊位調頭
9點幾都仲係繁忙時間驚多車，一多車就有好多突發野 唉

Anyway 多謝你意見

原來駕院真係貴咁多

我比緊300 45分鐘

考牌唔係每次停定都要拉手制空波架？

請問如果照你咁講，停嗰一野極力子洗唔洗踩到底先再吊，定直接踩半野落去吊住？

例如出迴旋處，或者小路出大路 呢d情況
你拉手制只會令自己亂（除非練到好熟）
呢d情況不如練好d 吊極力子，無咁騰雞
等燈位 你都知佢要等幾耐，咪空波拉手制 比自己放鬆下

個分別就係架車停晒 就轉1波，同時踩住brake
然後就吊定極力子（brake仲踩住），準備好就比油沖出去

見燈位就轉綠燈個啲情況，考試嘅話我建議你穩陣啲，停晒拉手掣再重新起步，好過搞到自己咁騰雞，慢少少無人會怪你，最緊要啲野做得足咁就會順順利利

學駕院連出去搵補鐘都貴D嫁
平均都$360-400
因為駕院更貴....好似600/45MINS

我上星期五pass 左，今日會唔會換到牌？

駕院補鐘好似 $720 90min 貴撚到
要補出去搵師傅補

元駕學車，係冇迴旋處

你停車拉手掣見到佢突然又轉綠好易騰雞吊唔好離合溜前溜後死火咪仲大獲

但小路出大路(非公路) 阿sir係咪都叫我拉手制

唔使 咁樣會出慢左 踩腳制攞定摩擦點就得

我成日離遠見紅燈就龜速碌過去 搏唔洗停定 仲阿sir都叫我要照上3波 隊到前面先落2波再停

我本身17堂 第4次先出街（頭3次total 7堂)
前排+左7堂$3310...因為感覺上覺得阿sir教得幾好 唉希望唔洗再加
萬一fail就出去補

駕院開你720 又唔貴
出街問都$700 90MINS (駕院路線)

駕院開我$11XX 90MINS

睇情況啦
唔通前面二三百米都無車2波碌過去咩

前面黃格, 要見到夠位先去, 唔好見到女就狗衝先得架

無話唔得
我都講左 如果你熟拉手制 咪手制

2號牌4條, 出孔聖堂路口之後2左2右

屌奶星 抽到天光道

Cls 係我2.5倍

Thx bro
搵下片睇定先

有幾個黃格都係咁做，但去到最尾個個黃格太心急

真係由車尾望入去見到好靚既師姊?

第一take 元駕0915 考宏業東，去到西鐵底衰on9 cut線果陣扭急左軑肥左，工業區果面岩岩開工 唔算多車 ，0815 上一堂 ，坐師父車出去睇環境 ，係學校入面練轉波咁 ，朝早730-930唔比上路練車嫁
好記得果陣4個出去考 4個一齊肥 有個考元朗村都肥

天光道有咩問題

有冇人上過駕院個金牌路路通 上星期pass左個師傅係咁叫我報

3月頭報左仲未上

我冇報 感覺好似好昆水
諗住搵個渣車搵食既老友陪我夜晚兜下算

我都報咗未上 屌勁貴 師傅係咁水我報
見佢都教得幾好 所以最後報咗
好似有得出去 行下隧道 泊L位 隧道錢係咪要自己比

Ching記唔記得駕院個考試租車錢係幾時比左

係唔係又係好難約上堂果D?

考試租車錢唔係第一日交學費比埋咩?

應該唔係既
不過我同教車師傅熟
咁見佢忙我咪話係得閒先約我

係架咩
賣單唔係10xxx咩

駕院收我就$1600考試租車 一波開報名比哂 包埋

上年報我埋單萬三左右 宜加春季報名好似萬一左右

好似係pass咗先可以報 直接掛p牌出街
好似直接同師傅約 有一年限期

其實見唔到 係上邊啲ching亂講

點解駕院咁海鮮價

黃格係咩
沙田駕院出愉翠都有

痴能線架咩,過千蚊90mins

我上年8月報......
埋單13XXX...........

便左3千咁利害...........

今日第二次先pass 永孝街

想問下L位點泊 淨係識泊s位

師傅口講左比我聽 佢話要學就要比銀兩

路口黃格唔停得車

減少少 下次又再加過
10k>13k>11k>14k>12k>15k

遲早學車至少兩皮走唔甩

有段時間好似去到17k

不過法國駕院啲前線都幾倒自己米就真既

學10堂 即係20節就去考會唔會太急 而家上左9堂 要pass應該pass到 但肯定要撞手神 唔係穩陣pass 好多細節位唔夠熟唔夠定 係咪應該學曬10堂同師父講加多一兩堂好

請問忠義街市場路試難唔難考？ 有冇咩要注意 通常重考補鐘補幾多堂好？？唔該哂

7月19晏就第一次考天光道棍van，但6月尾先翻到香港學車，有咩好師父介紹

要pass 應該pass 到？你個人覺得姐

而家只係有時會chok同泊位成日泊得好貼 其他既位係成日衰心急想追燈尾呀衝住轉灣之類

我之前fail幾次乙部都係一個姓梅嘅師傅幫番我 教得幾好
考澤安

第一，呢到極少人考試可以0壓力做番平時咁，即係你上車果刻已經打撚左個7 折，你如果跟開一個師父既，睇下有冇機會跟另一個，睇下自已渣成點有幾點要留意，上三波夠唔夠速，夠唔夠距離，你20 就轉三波，行得果2-3米，一樣肥9 你，其他既咪cut 線要隔離無哂車，匯合線又要打燈呢d 野

點解唔搵師傅報 我出面搵埋單都係10.8K 上年7月報好似

依加都唔建議人報駕院啦，跟師父好過，萬一唔好彩奶左野報快期都贏駕院9 條街，駕院又貴，又慢已經無優勢

咪係 師傅仲可以隨時彈鐘換過個 睇post成日睇到駕院師傅唔掂又換唔到又盛

駕院真係貴左好多，我早二年好似一皮野落樓
同埋啲師父一般般
成鳩日睇死我唔合格，係咁叫我補鐘
嬲嬲地俾幾錢請個街師父，幫手睇睇係咪真係咁差
個街師父話如果keep到水準完全可以合格到
當然最後合格啦，個駕院師父黑晒面
死死氣sell我個乜鳩計劃，我唔so佢
佢話咁你幫我填個咩意見表

利申：考左二次，第一次考油塘，第二次沙駕

真心建議大家唔好去駕院
我駕院真係灰到震
個師父堂堂鬧到我無晒信心
而家出去補鐘, 街鐘師父好好, 指出左好多駕院無教既野
亦幫我建立番信心

同埋駕院上堂太唔彈性
鴨記太多學生, 1個月剩係上到4堂 (兩次個半鐘)
十幾日先渣一次....
講真對學習進度唔太好

街師傅起碼1星期上到2堂, 有需要時1星期上4堂都得

駕院同街師傅一樣有西人
駕院可以報非智專或者轉師傅 睇自己
駕院係易d 泊位唔使等咁耐

我元駕約師傅係一次過卜哂全部堂，第２ＴＡＫＥ果７堂都係咁 可能係我提早打電話既關系

考幾點吖？

快期重考5月8忠義街，
有無人可以提下小弟有咩要注意？
呢幾日開始上堂練，
之前肥左沙駕
唔該

迦密村街唔急得，有死車嘅話，望晒鏡同盲點，對面線冇車先好cut。行完迦密村街會轉右，然後再轉左，記住過咗斑馬線先cut左邊，cut左邊嘅時候小心啲死車（我考嗰陣爭啲賴嘢）。

考棍波嘅話，過咗愛民邨巴士站可以試吓上三波，有信心嘅話，第一次轉右入忠孝街嘅時候都可以試一試推個三波，然後接近欣圖軒嗰陣三轉二，再打燈望鏡擰頭挨右。

肥晒澤安道part
掉頭跟足晒指示 第3下都係試左壆
路試 爬頭 考官話踩雙白線唔得 平時師傅教開得
駄盤控制不當 師傅話唔知錯咩 係咪唔比自動回駄？
（師傅話比）
再排慢期要12月了

忠義練車好麻煩
次次練都塞車
可能一堂個半鐘揸得3轉咁大把

係咪果陣有對頭，或者情況唔安全呀，定係果架唔係死車呀，自動回呢樣野無試過，不嬲左右全部自已控制，會唔會佢既意思係話你彎果d 轉得唔夠，過左人地線你都唔知？

踩上去白線其中一條線同成成個轆壞過左唔同情況
軑盤控制不當,可能你交叉手.冇雙手捉緊軑盤,或者你等佢自動回軑果陣隻手鬆開左由佢轉.

如果為左同死車距離1隻車門距離
而要騎少少線, 應該可以bor
前提係對頭無車黎

自動回駄我師傅話唔得呀
咁樣即係雙手無渣實軚盤

元朗補鐘有冇介紹, 5月尾考 之前肥左路試

自動回點會唔得啊
我都係自動回仲要一take

我師傅都唔俾
我問有時見人揸都係放軚自動回 佢話唔好理人地

你自回但係隻手定死係4點8點冇捉緊由佢轉,
同埋自動回但係隻手有做戲跟住佢轉輕輕掂住都唔同啦,
不過同上面都有提到,軑盤操作不當同轉彎位置不正確係孖寶黎,轉彎時拎唔夠軑/轉得太急/一中就會中哂兩個

白田街唔騎雙白點爬頭 似係你有對頭車黎無等 或者無望足鏡？ 調頭最緊要部車夠慢就無事

師兄咁西利沙駕同鴨記都幫襯晒

雖然知兩套都得 但其實攞軚一時豬腸一時交叉有冇問題?要攞得多果陣我隻手好自然做左交叉手

唔好諗啦 既然自然做開交叉手 就繼續交叉手啦 免得軚盤控制不當

交叉手唔係會肥既咩

反手交叉同單手好似先肥

推拉幅度唔大會唔會肥 我好似唔係12點拎到6點

好似都會剔你軚盤控制不當

同埋一日未考完一日都唔好雙手離開軚盤

好多時d人考考下見燈位停車 雙手離軚 r痕 做下伸展動作 好似都係肥

岩岩買左車 渣左幾次 cut線都係好冇信心 睇鏡判斷唔到後面架車幾遠cut唔cut得 點改善

望下中鏡幫下手？

試下先 唔該巴打

唔覺得樣衰，可以換塊彎彎地又長既中鏡，睇哂左右線

唔該哂，岩岩同師傅傾過，佢都話個到由朝塞到晚，唉，咁米無哂啲時間

好詳細，唔該你先，學車個時注意下

聽日考啦好緊張

加油 放鬆啲 正常發揮就pass到

無錯啦，唔鎮定都要扮鎮定呃自已，愈緊張愈去諗就愈易收皮，有咩就停定

ＣＵＴ線保持車速，有機會即ＣＵＴ，你係Ｐ神，後面Ｄ車識做架啦

有冇人考沙駕
我5月21號考 剩番幾堂
個師父話冇乜機會考大涌條線
基本上行過一次 之後都冇練過大涌
剩係係咁練銀城 多石同河畔
好驚到時考大涌
同埋請教下係咪每次燈位都最好轉2波
今日燈位綠燈轉番2波 比師父屌綠燈都轉2波
成日驚去到燈位轉黃燈轉唔切2波停
基本上E家行順左直路 個師父就迫我轉3波

26/5考
我次次起步都轉2波 條路行多過50又冇乜車就要轉3波 燈位前100米開始減速轉2波拖慢 綠燈都要
btw 報咗獨立訓練同模擬考試未 係咪差唔多要報

報哂
今個星期六日獨立泊位同模擬考試
巴打有冇練大涌線

考掃捍埔有咩要注意

大家好。上星期報左駕院自私，5月尾考筆試，呢個星期都日日溫書做app test, d 路牌算熟哂，不過d 落斜扭咩方向，剎車距繼點計，法例扣幾多分個d 唔係太熟多數都錯 希望唔好肥

d 人話食淑梅姐個隻糖會冷靜d

另外想問駕院個堂筆試堂大家有冇去，幫助大嗎？謝謝

無去 個考試其實唔難 你用最小心既心態去揀就得

琴日都報咗筆試 排咗5月31號考

多數都死記嫁啦，飲幾多酒超，超幾多罰幾多，你做得多記得個ans 嫁啦，狂做啦屌筆試都驚

唔會wo 下下去到6點先放咩
好難wo 3點我就放

我綠燈照轉2波 最多比佢tick車速控制
好過要3波停車 利申沙駕1 take左

你之後搵師傅定係駕院呀？我早你一日

係，原來d 題目都幾fake,好彩仲有大把時間操

我考筆試個排唔知做乜好得閒 前前後後上咗三次
如果得閒聽下無妨 除咗講筆試重點幫你溫下 都會講個日流程點 有乜要帶 pass同fail之後點做

應該搵師傅呀
btw,我見而家排期排到12月 係咪應該10月11月先開始學

我考個時比想像中易 可以down多幾個嘅筆試app 做多唔同嘅d題目 有d app題目庫太少

星期六日夜晚7,8點已經無咩車，閒日就要成夜晚11點先無車

我未報
練過一次 多數都係練多石河畔
有冇出去補鐘？

岩岩考完油塘 2takepass 個考官好好人 係咁提我要望鏡

重考7月油塘
上年9月肥天光道
係咪差唔多時候要學返
學牌又續左548

好似話考之前兩三個月先，但我唔肯定學掉頭泊車係唔係要早d.

因為我報駕院係學校裡面學

早兩三個月夠 如果無乜天份就留多幾個禮拜補鐘

第一堂實習堂就落場學泊位掉頭 上手快第四堂出街

我駕院第1堂就出街

係
棍波嘅仲要冇幾可轉到3波
所以之後我比人派左去永考先知咩叫練車
比我就寧願考條難嘅線但係有得練多啲車

係咪知到pass 果陣好撚開心？我果陣都發現原來有d 官都幾好人，但當然你要正常做到野，無可能合埋眼比牌你

請問有冇巴打知道駕院係唔係可以任練架? 定係都要師傅一齊係車燒堂數 以前聽朋友講考電單車可以無限練, 唔知私家車係唔係

唔係任練 要燒堂數 要上堂先師父有車匙比你練
唔上堂車都冇練條鐵

我上星期日報駕院智專, 連埋D考試費, 租車個D都差唔多萬3蚊埋單

正，pass 左 就轉入試場 有輕微溜後 考官都比我pass

唔該哂巴打~~我打算到時都會再另外搵街D師傅補鐘架喇,
咁希望起碼係駕院練熟哂乙部D野

1takepass

有一堂獨立訓練 自己可以喪練泊位掉頭學哂又揸得好 師傅都唔點理你 由得你自己發揮 但堂照計

貴都無所謂
駕院成日陰d陰d扣堂數減價好狗

獨立訓練架車同我平時用開個架個極力子好唔同

同埋小心有人衝出黎 我cut線前個小朋友衝出黎 之後我已經照停車 個小朋友仲企在馬路位望住右線既的士 屌 考官就click左我過線時無留意情況

Passed 祝各位一齊pass

我好肯定講踩雙白線得 我前幾日考 要過埋雙白線行 我都pass
但前提係 要對面線無移動中既車黎緊
如果對面線既車黎緊 要停低 等佢過左先再行

呢樣真 學咁耐車揸過四架hiace
最難揸係師傅個架 姐係考試用個架 入波好卡 個軚好難捽 極力子好硬

係呀 考完等成績個時都驚驚地 第一次考個時衰轉線太急 但明明後面嫁車仲有段距離 就俾個考官dup 咗 考車真係好睇運

佢用新d既車 好快到摩擦點

考完自動波Van,三個禮拜都唔得閒去拎P牌⋯

等多三年考過啦

仲有4日甩P 廢事衰收尾呢幾日索性唔揸

今日澤安1 take pass,個考官幾好人

6月就考天光道 15:50果時係咪多校巴

yes
不過6月學校開始考試早放啦，唔使緊張

係咪得石鼓街同靠背壟道 2條路考？

唔清楚，果陣考忠義街

係咪一野犯規兩次就重考

係 衰兩次直接釘牌重新考過

自動波三手調頭一問, 洗唔洗每一次都拉hand brake 先再轉下一組動作?

我呀sir話如果考官無落車睇就唔洗

師傅次次叫我拉 每次拉可以緩衝下唔使一次過掉頭 又唔計時 停一停俾自己諗清楚下一步點做好似好啲

我師傅無教，我考車都無咁做都合格，個官覺得你掂到路邊會叫你拉手街同入空波，佢會開車門睇

吓，好無耐喎咁，查實應該要點？

想問埋12點考忠義街，食飯時間算唔算好

考過跑馬地 係得一個 右轉出大路位難

泊車係場內泊

一定係

佢地知邊個時間塞車 叫我早半個鐘報到避開校巴

果然打左人尖 又pass到

當日買左兩堂 加考試鐘

結果未到考試時間已考完 都唔會問師傅攞返錢

天光道2take pass棍van 祝大家考牌成功

三手掉頭好難

成日轉唔切同太快

阿sir係咁叫踩break收收油同轉快啲手肽

究竟點先可以扭快啲

你試下車速再慢啲 離合器唔好吊太高

印住brake做先
熟左手勢先轉靠離合器控車速

真係無計 本身你要cut左線準備返試場
個度長期都有架死車 你做多d準備囉

可能我本身個日 轉入迦密村無死車 所以睇呢樣相對重左

試過吊低啲，但係又唔識郁

我學車停親燈位都放晒

Btw 我琴日先特登去留意 原來我駕駛學院個師傅得一柴... 大家覺得有冇所謂

仲要聽到佢同同事傾計話 「屌佢老味今日3:1 得一個pass，2:2都冇」
姐係講緊佢既學生成功率

巴士師傅姓咩

巴打轉左定轉右
我嚟緊星期四考15:15

如果對面線有幾架車黎緊洗唔洗拉手制

巴打們我抽中天光道0845
係唔係等肥

慢慢吊高開始郁 就踩返低極力子 但唔好踩盡 keep住慢車 同時就扭軚 手同腳係分開做 唔好腳停就手都停埋

正常如果搵到個點 一直吊住慢車 就一路扭軚

初學車唔郁扭軚都無問題 但考試唔好咁做 顧好個軚先 顧個車速

有冇試過吊到有動力再用break?,我就係咁樣慢車，同掉頭

試過，比師傅話搞得隻腳、唔識轉肽盤

有老餅d師傅 教你真係揸車 唔係教你應付考試
同佢吹水會講到好多技巧 經驗 但佢好少提你考試d細微嘢

考試細節全部都係理論堂聽返黎

考試期間
再較鏡較座位都好似肥

雙手離軚即使燈口停車 肥埋

著左引擎 考官上咗車 你諗住落車去後座攞支水飲
唔好意思 肥咗
離開車輛前未有將引擎關掉

我位一柴師父目測48-55歲，有同我講過話教左一年車定唔知啱啱一年前教返車

第一次出街完全冇提我望鏡，斜路停車我成日唔記得打左燈又冇同我講番

Btw我上堂基本上冇睇過塊中鏡...

棍van唔洗睇中鏡

我係鴨駕學棍Van
頭一堂上左三節課
頭一節就係同我坐係架車度講晒成架車既野
例如點舞支棍
例如五塊鏡有咩用
又例如點為之盲點

其實打咁多野
我只係想講
係我出街前
基本上無教過或提過我打燈同睇鏡

報左棍van筆試過左
可唔可以轉考自動路試

咁渣棍van 考試可唔可拎野擋撚住塊中鏡？？？？？你唔撚望中鏡點知有冇車跟貼？ 點知有冇車想cut,只靠左右鏡食得屎啦

係？請問點解
我唯一睇既就係S型泊車

咁棍van考試真係唔睇中鏡唔會肥㗎嘛
開車停車都係望左右鏡加右盲區就得

咁激動做乜?

貨車裝咗貨實睇唔到中鏡㗎啦
唔通無中鏡就唔洗cut線架啦?

宜加有得裝後cam先睇到後面啫 以前大把貨車 巴士無中鏡 咪又係咁揸

貨van係考車緊係無貨啦
但貨van係攞黎裝貨 咁裝滿貨實會遮住咗個後鏡 同左盲區

你望唔望中鏡都無問題
有中鏡係比你多個鏡方便睇位

棍van考試唔望都唔會肥 最主要睇你有無望左右鏡同右盲區

你考試踏break 唔洗望下後面有冇車跟貼？ 你望左右鏡睇後車？？？？？？

或者咁講，將來揸出街，架車堆滿貨嘅話，咁淨望左右鏡就無可厚非，因為根本望中鏡都冇用。但如果冇載貨(總之冇嘢遮擋，特別係學車，唔計師傅同你根本吉車嚟)嘅情況下，望多啲中鏡係百利而無一害

掉返轉諗，你會唔會因為日後有機會中座坐個高佬遮鏡而揸私家車永遠唔望中鏡？答案亦好簡單

再講，考試嘅話，都係望下中鏡有著數，同埋即使係考1 2牌，第日有幾多個係揸van仔嘅你知阿sir知考牌官知，所以，考試嚟講，都係望中鏡啦；出到去，就睇情況

利申：P牌，私家車van仔都有揸開

現實唔同考試 師傅夠話揸5.5連左盲點都冇
咁你考試會唔會唔望 遇到嚴嘅考官問你停車做乜唔望中鏡
你試下同佢講

照你咁講啲密斗 巴士又點渣

咁佢左右鏡凸 d 嘛

唔同師傅唔同教法
有啲師傅話望左右就得
有啲話要望埋中鏡
其實邊個先啱

我駕院果陣呀sir 話道路手冊 都話貨van 無左盲添，我自已再考街果陣一樣望齊三塊鏡，你上youtube 睇片留意下d 師父點講囉，可能真係唔望都合格，但我就一定望

我第一個師傅冇咩提我望鏡
第二個係咁提我
之後就pass

望盲區同左鏡係兩回事黎噃

可能我講唔清楚，駕院果陣有講右盲，右鏡，左鏡，佢話無左盲
到我肥左考街 師父叫我望齊d 鏡，左右盲區，開停都望啦，係考牌黎講，做多d,安全d,個官都安心d 啦

姓雷

當年試過學車果陣有教調頭望中鏡
雖然理論上考試係唔駛（因為假設有貨遮住）

好彩師博有教，有次學緊車調頭 後面有條友行過
無望既話唔知有咩意外會發生

聽過師父講平路迫不得已可3 波停，但我就無試過，因為做完一段三波已經要預時間落2 波停，咁三波係長直路係應該要做嫁嘛，你要試下先得

駕院泊位調頭真係好賤 冇左碌棍同石膊真係唔知點郁好

其實運輸署個考車指引有講到明
貨van除左左盲區
行車時要盡量地適當使用所有駕駛鏡
咁即係包括中鏡
咩中鏡唔使睇果啲其實係廢話黎
考官因為你唔睇中鏡而肥你
咁就係你抵死

如果係考2號係話肥冇充分冇使用倒後鏡一定唔會關冇望中鏡 ，考得2號佢基本當你啲貨載貨載到睇唔到甚至預你合格之後可以揸5.5噸以下嘅斗車，你揸住斗車點用中鏡睇後面？反而係要多啲睇左右鏡去預測車尾嘅交通情況，不過考得2號都係用客貨車考同埋唔會載爆貨，你可以當中鏡係方便你去查看交通情況，btw驚肥冇望中鏡不如擔心下唔記得睇左右鏡同盲區啦

其實考試指引有寫架車要放模擬貨物，只不過無師傅會跟足，而一擺貨根本睇唔到中鏡，所以考牌睇中鏡唔係必須

利申 考過 2, 10, 18 考牌無特登望中鏡，考 10, 18 更加連左右盲點都唔需要望

我講緊理論
理論就係得輕型貨車左盲區可以唔望
唔係講緊實際揸車時
唔好拉其他車黎講
E家係講緊輕型貨車駕駛考試者

現實去講
睇多塊中鏡要好多時間???
會因為睇中鏡而唔記得睇左右鏡同盲區
咁都係考生抵死
唔跟足考試要求去做
比人肥
應該怨邊個

其實燈位停左車 再開車之前洗唔洗再擰頭？

好搞鬼
因為得2牌指引有列明因輕型貨車載貨關係部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡
其他指引都無寫呢個點

屌一句講撚曬，你係考牌既咪睇撚齊d 鏡囉，學埋d 師兄話滯，考官唔鐘意就肥你，你咪撚同佢講指引都無寫要望，佢係考官，佢知你有望左右，無望中鏡，就肥你，你同佢嘈，問點解佢到時寫report 比番你，一樣可以避左中鏡，話你望唔足左右鏡，何必要做d 尷尬野黎比佢有機會考你？

冇野做咪擰下囉
一陣有架單車係你架離等燈都唔知

請問重考路試抽到唔岩心水的試埸可否重抽？抽到忠義街 只可以夜晚學車，我覺得好黑仔

凡起步前都要

唔使 望左右鏡夠

我都幾sure 雙手離軚唔會肥（停車）
考果陣等燈位都離開過

唔洗,但最好望鏡
斜路停車再開車就要,因為要cut返去條線中間
燈位停車你本身係條線中間

正解，成日都話轉線/2合1先要

要啦 停低 拉手制 實無死 我個次考 輕微溜後 我都即刻拉手制 無大剔都細剔我

都無細剔我

係咪豬腸呔穩陣啲，考試嚟講

唔係串巴打，但如果可以重抽 咁抽既用意係邊

如果假設左考官係唔講道理 純粹睇心情既 根本唔洗討論落去
大家都知佢唔鐘意你就可以肥你唔需要咩特別理由 都係憑主觀落剔
冇證冇據之下邊有得上訴?

「考試有冇必要望」同埋「望唔望好」根本係冇衝突既兩件事黎 拗咩姐

正如考試冇要求你同考官講 早晨阿sir 唔該阿sir 但有講係一定著數啲
不過另一方面 你唔會因為咁樣就解讀成渣車有必要對乘客講早晨掛
唔通啞既冇資格渣車咩

同樣道理有人話著得「市正」會易啲pass 靚女又易啲pass
但呢啲野關唔關渣車事呢?

有改期

P牌揸左一個月已經好多驚險野發生
正常行車泊車冇咩問題 係成日衰on9大意

拉左手制比油
未停定貪快轉p 格格左幾聲
最驚有次撻匙著唔晒車就行 個制踩到好深先停到行左幾個車位好彩冇事 即刻再開返

每次都好氣餒
好彩冇事冇幹 經一事長一智

拎左牌幾耐？

半年

可以改期重抽

可以,你要畀個原因佢
合理就得
我試過港島轉九龍/新界

非智專
有次個師傅直頭揭起咗中鏡叫我唔使睇

我自己就懶叻
沙駕臨番學院最尾個右轉沙田圍路燈位
轉完之後你要 cut 左一條線番學院
我就一定擰頭望左盲
因為上面小瀝源路落嚟嘅車無燈位插入嚟唔會減速
佢正線你學車 cut 線
望左鏡唔夠
要望左盲
呢點無師傅教過

利伸 1 take pass

棍波嘅話係教先手掣後空波
自動波都應該係手掣 P波

咩係撻匙著唔晒車就行？行到架咩？定係放咗手掣溜前？

主要係睇左右有無電單車或行人剛剛去咗你車旁
費事你開車揩到擦到人哋
特別係你停嗰陣個軚未必對正
一開咪即係扭左或右

實際情況你嚮大直路中線咪唔望囉
嚮街市路中心你前後左右乜都望哂啦
中間情況自己執生

我成日撻匙果下好快縮手,佢著到去開冷氣果格我就鬆手就解手制行
已經第二次係咁, 第一次覺得架車咁靜再撻過,第2次就差D乃野

又冇睇咪表,呢個習慣一定要改,唔係次次咁好彩

嗰日喺lobby等上堂又見到個女仔着超短裙褲唔知學定考

撻唔著都行到？ 係咩情況？

10月考忠義街棍van 有冇師傅可以介紹

暗斜

岩岩考油塘 3波轉2波少少chok之後個考牌官大剔我離合器控制不當

會唔會唔關呢樣事

已經諗左成個鐘 都諗唔到我邊個位可以比佢咁剔

呀sir話可能係2波吊極力子 但根本冇咁做過

觀駕真係一個伏
1.先講試場：5粒星油塘，完！
2.課程頭九至十堂剩係教乙部
尾十三堂教丙部
（泊位掉頭真係四堂搞掂la on9）
3.肥左再排期，一月肥左排到七月先再考
屌你老母
4.價錢：成萬三左右夠出面學兩舖

唔係有快期咩

觀駕

岩岩fail要10月先再有期考

跟觀駕佢話冇
出面我知有

仲要都係咁貴
我點解唔報港駕，真心想揾人發泄

錯左就冇得返轉頭
希望其他巴打唔好中伏

根本一開始就唔應該跟觀駕 啲呀sir又唔係個個識教

仲要遇過兩個訓教

觀駕今日油塘pass咗留名

今日鴨記考模擬試
平日堂堂比阿SIR 插到開花
今日耳邊清靜個人定左好多
今日第一次日頭揸車

D的士佬真係好狼死
成日轉緊彎佢係我後面死CUT去我前面
每次望後鏡見到紅色都好似見到馬沙咁

十日後考, 希望到時的士佬比下面

補充, 今朝學車撞正考試時間
截到我落堂果刻, 鴨記14個學生得2個PASS
學院話要下半旗

其實阿SIR好幫忙, 每次出街見到前面考試車
都叫我死跟佢後面做單擋

早幾日考鴨駕肥第二次
錯過左上3波既機會,唯一一個大剔就係因為咁
阿SIR話如果考自動波一早合格左

師兄
唔考出面？鴨記排期咁耐....

棍波我唔識
無推3波就肥佬？
條路成日有車阻住...
速度想上30都唔係成日有機會..

多車到咁？總有一兩條大直路比你上3波喎，全程2波20幾30km/h唔會慢得濟咩
下半旗 你個呀sir咁風趣

第一次肥佬諗都冇諗就再報左
仲好撚貴,補考要5千幾,包得7堂
所以你要加油一TAKE PASS

學院路成條路線都學牌
同學仔好多都揸十幾
因為我自動波如果前面塞住上唔到30都得
棍波一定要上3波就

因為小路阿sir話唔好開超過25
所以大路如果比同學塞住就無機..

模擬試個3柴阿sir話我ok
而家係驚果日的士佬同長車出入..

我平常心，但我如果肥會出跑馬地
補鐘個阿sir教得好過學院好多

今個星期考培正道有冇咩特別野要注意

想請教下各位
跟私人師父，係咪肥左考車之後
每一次再學車考車都要再俾過租車費？

係，租車費係for考車
重考要再租

小心學神本身唔俾行，考試先會行個條路
有個位叫你行完左線之後轉線右轉，
個個位易中招

一定係最穩陣，但師傅話如果考個陣一次半次冇做到D考牌佬都唔會捉既

咁撚大劑, 14個得2個

剩係上堂果陣已經望住2個同學路試肥
太接近物體比人踩

我聽朝都係考鴨駕。Ching 唔好嚇我

禮拜四考油塘
大家覺得有咩位要注意
個迴旋處我有時好耐先出到

大膽d 唔好猶豫